<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <array name="alimentos">
        <item>@array/achicoria</item>
        <item>@array/ajo</item>
        <item>@array/alcachofa</item>
        <item>@array/alfalfa</item>
        <item>@array/anacahuita</item>
        <item>@array/amargon</item>
        <item>@array/ambay</item>
        <item>@array/angelica</item>
        <item>@array/anis_verde</item>
        <item>@array/apio_cimarron</item>
        <item>@array/arandano</item>
        <item>@array/bardana</item>
        <item>@array/boldo</item>
        <item>@array/borraja</item>
        <item>@array/rusco</item>
        <item>@array/cabotoril</item>
        <item>@array/calendula</item>
        <item>@array/canchalagua</item>
        <item>@array/cardo_mariano</item>
        <item>@array/carqueja</item>
        <item>@array/cascara_sagrada</item>
        <item>@array/castano_de_indias</item>
        <item>@array/cedron</item>
        <item>@array/centella_asiatica</item>
        <item>@array/chanar</item>
        <item>@array/chia</item>
        <item>@array/cimicifuga</item>
        <item>@array/cola_de_caballo</item>
        <item>@array/congorosa</item>
        <item>@array/contrayerba</item>
        <item>@array/crataegus</item>
        <item>@array/cuasia</item>
        <item>@array/damiana</item>
        <item>@array/doradilla</item>
        <item>@array/enebro</item>
        <item>@array/equinacea</item>
        <item>@array/estigma_de_maiz</item>
        <item>@array/eucalipto</item>
        <item>@array/fresno</item>
        <item>@array/fucus</item>
        <item>@array/fumaria</item>
        <item>@array/garcinia</item>
        <item>@array/ginkgo_biloba</item>
        <item>@array/ginseng</item>
        <item>@array/graviola</item>
        <item>@array/hamamelis</item>
        <item>@array/harpagofito</item>
        <item>@array/higuera</item>
        <item>@array/hinojo</item>
        <item>@array/hiperico</item>
        <item>@array/hisopo</item>
        <item>@array/jarilla</item>
        <item>@array/lapacho</item>
        <item>@array/lavanda</item>
        <item>@array/llanten</item>
        <item>@array/maca</item>
        <item>@array/malva</item>
        <item>@array/manzanilla</item>
        <item>@array/marcela</item>
        <item>@array/marrubio</item>
        <item>@array/mastuerzo</item>
        <item>@array/matico</item>
        <item>@array/melisa</item>
        <item>@array/meliloto</item>
        <item>@array/menta</item>
        <item>@array/mil_hombres</item>
        <item>@array/muna_muna</item>
        <item>@array/naranjo</item>
        <item>@array/nogal</item>
        <item>@array/olivo</item>
        <item>@array/ortiga</item>
        <item>@array/palo_azul</item>
        <item>@array/palo_pichi</item>
        <item>@array/palo_santo</item>
        <item>@array/pasionaria</item>
        <item>@array/poleo</item>
        <item>@array/pezunia_vaca</item>
        <item>@array/regaliz</item>
        <item>@array/retamilla</item>
        <item>@array/romero</item>
        <item>@array/romerillo</item>
        <item>@array/rompepiedra</item>
        <item>@array/ruda</item>
        <item>@array/salvia_blanca</item>
        <item>@array/sarandi</item>
        <item>@array/sen</item>
        <item>@array/sombra_toro</item>
        <item>@array/te_rojo</item>
        <item>@array/te_verde</item>
        <item>@array/tilo</item>
        <item>@array/tusca</item>
        <item>@array/una_gato</item>
        <item>@array/uva_ursi</item>
        <item>@array/valeriana</item>
        <item>@array/vira_vira</item>
        <item>@array/yacon</item>
        <item>@array/hierbabuena</item>
        <item>@array/hierba_carnicera</item>
        <item>@array/stevia</item>
        <item>@array/hierba_pollo</item>
        <item>@array/zarzaparrilla</item>
        <item>@array/frambuesa</item>
        <item>@array/grosella_espinosa</item>
        <item>@array/grosella_negra</item>
        <item>@array/grosella_roja</item>
        <item>@array/zarzamora</item>
        <item>@array/frutilla</item>
        <item>@array/limon</item>
        <item>@array/mandarina</item>
        <item>@array/naranja</item>
        <item>@array/pomelo</item>
        <item>@array/melon</item>
        <item>@array/sandia</item>
        <item>@array/palta</item>
        <item>@array/carambola</item>
        <item>@array/chirimoya</item>
        <item>@array/coco</item>
        <item>@array/datil</item>
        <item>@array/maracuya</item>
        <item>@array/kiwi</item>
        <item>@array/litchi</item>
        <item>@array/mango</item>
        <item>@array/papaya</item>
        <item>@array/pina</item>
        <item>@array/platano</item>
        <item>@array/banana</item>
        <item>@array/albaricoque</item>
        <item>@array/cereza</item>
        <item>@array/ciruela</item>
        <item>@array/higo</item>
        <item>@array/caqui</item>
        <item>@array/manzana</item>
        <item>@array/melocoton</item>
        <item>@array/nectarina</item>
        <item>@array/nispero</item>
        <item>@array/pera</item>
        <item>@array/uva</item>
        <item>@array/almendra</item>
        <item>@array/avellana</item>
        <item>@array/mani</item>
        <item>@array/nuez</item>
        <item>@array/pistacho</item>
        <item>@array/brocoli</item>
        <item>@array/col</item>
        <item>@array/coliflor</item>
        <item>@array/nabo</item>
        <item>@array/rabano</item>
        <item>@array/lechuga</item>
        <item>@array/zuchini</item>
        <item>@array/calabaza</item>
        <item>@array/pepino</item>
        <item>@array/arveja</item>
        <item>@array/choclo</item>
        <item>@array/champignon</item>
        <item>@array/espinaca</item>
        <item>@array/perejil</item>
        <item>@array/acelga</item>
        <item>@array/cilantro</item>
        <item>@array/cebolla</item>
        <item>@array/esparrago</item>
        <item>@array/puerro</item>
        <item>@array/remolacha</item>
        <item>@array/berenjena</item>
        <item>@array/papa</item>
        <item>@array/morron</item>
        <item>@array/tomate</item>
        <item>@array/zanahoria</item>
        <item>@array/ashwagandha</item>
    </array>
    '<!--'
        Campo 1: alimento_id
        Campo 2: alimento_nombre
        Campo 3: alimento_información
        Campo 4: alimento_imagen
        Campo 5: alimento_tipo
    '-->'
    <array name="achicoria">
        <item>1</item>
        <item>Achicoria</item>
        <item>\u2023Pertenece a la familia de las asteráceas. Tiene un origen africano y asiático, aunque hoy se cultiva en más regiones.
            \n\n\u2023Crece principalmente en climas cálidos y la floración tiene lugar en verano.</item>
        <item>@drawable/achicoria</item>
        <item>3</item>
    </array>

    <array name="ajo">
        <item>2</item>
        <item>Ajo</item>
        <item>\u2023El ajo es una planta de la familia de las cebollas, cultivado por sus propiedades culinarias y efectos saludables.
            \n\n\u2023Es rico en un compuesto de azufre llamado alicina, del que se cree es el responsable de todos los beneficios que aporta a nuestra salud.
            \n\n\u2023El compuesto activo del ajo, la alicina, solo se forma cuando machacamos o partimos ajo crudo.
            \n\n\u2023El ajo contiene pocas calorías, pero es muy rico en vitamina C, vitamina B6 y manganeso. Además, también contiene pequeñas cantidades de otros nutrientes.</item>
        <item>@drawable/ajo</item>
        <item>3</item>
    </array>

    <array name="alcachofa">
        <item>3</item>
        <item>Alcachofa</item>
        <item>\u2023La alcachofa o alcaucil nos aporta un sinfín de vitaminas y minerales: magnesio, potasio, sodio, hierro, vitamina A, vitaminas B.
            \n\n\u2023La alcachofa es una hortaliza tan sabrosa como polivalente. Entre sus hojas se esconde todo un tesoro de vitaminas, minerales y antioxidantes.</item>
        <item>@drawable/alcachofa</item>
        <item>3</item>
    </array>

    <array name="alfalfa">
        <item>4</item>
        <item>Alfalfa</item>
        <item>\u2023La alfalfa pertenece a la familia botánica Fabaceae o leguminosas y por eso no es de extrañar que su valor nutricional sea tan beneficioso para nuestra salud igual que el de el resto de las legumbres.
            \n\n\u2023Aunque la alfalfa también se puede consumir como una planta medicinal, es decir, en infusiones.
            \n\n\u2023Esta planta es muy nutritiva y su aporte en micronutrientes altamente destacable.
            \n\n\u2023Contiene vitaminas del grupo B, A, C y E, y minerales como el calcio, cobre, cromo, hierro, magnesio, selenio y zinc. Además posee gran contenido en proteína vegetal.
            \n\n\u2023Además los principios activos de la alfalfa son muy interesantes, ya que nos aporta flavonoides, fitoestrógenos (isoflavonas y lignanos), fitoesteroles, saponinas, tirotropina, cumarinas y enzimas digestivas.</item>
        <item>@drawable/alfalfa</item>
        <item>3</item>
    </array>

    <array name="anacahuita">
        <item>5</item>
        <item>Anacahuita</item>
        <item>\u2023Es un árbol originario del sur de Brasil, de Uruguay y de la mesopotamia Argentina.
            \n\n\u2023La semilla de la anacahuita es comestibles y sirve para condimentar las comidas.
            \n\n\u2023Se la suele llamar falso pimentero, ya que posee un sabor similar aunque mucho más suave que la pimienta.</item>
        <item>@drawable/anacahuita</item>
        <item>2</item>
    </array>

    <array name="amargon">
        <item>6</item>
        <item>Amargón</item>
        <item>\u2023Tiene un gran contenido en vitaminas y sustancias minerales como: sodio, manganeso, calcio, potasio, silicio y fósforo.
            \n\n\u2023Regenera y vivifica la sangre de todo el cuerpo, no sólo curando a los enfermos, sino ayudando a los sanos a conservar su salud.
            \n\n\u2023El Amargon tiene específica indicación para las enfermedades de la sangre y del hígado.</item>
        <item>@drawable/amargon</item>
        <item>1</item>
    </array>

    <array name="ambay">
        <item>7</item>
        <item>Ambay</item>
        <item>\u2023Sus hojas contienen ambainina, ambaína, cecropina y cecropinina. Sustancias expectorantes, antiasmáticas, antiespasmódicas, diuréticas y cardiotónicas.</item>
        <item>@drawable/ambay</item>
        <item>2</item>
    </array>

    <array name="angelica">
        <item>8</item>
        <item>Angelica</item>
        <item>\u2023Es popularmente conocida como la hierba del Espíritu Santo o el apio silvestre.
            \n\n\u2023Una curiosidad sobre la angélica es que dicen que es un regalo del arcángel Gabriel, por sus propiedades medicinales.
            \n\n\u2023Para los usos medicinales de la angélica se emplean las raíces secas y molidas.
            \n\n\u2023Las propiedades de esta planta están relacionadas con sus componentes, como ser: aceites esenciales ricos en monoterpenos, felandrenos, bisabolol, cariofileno, lactonas, cumarinas, furanocumairinas, tanino, sacarosa.</item>
        <item>@drawable/angelica</item>
        <item>2</item>
    </array>

    <array name="anis_verde">
        <item>9</item>
        <item>Anís verde</item>
        <item>\u2023Las semillas presentan un aroma delicadamente dulce y arómatico con un sabor distintivo de regaliz.
            \n\n\u2023Están compuestas de proteínas, aceitos grasos, aceites esenciales, fibra y almidón.
            \n\n\u2023Contienen acetofenona, p-anisaldehído, estragol, limoneno y pineno.
            \n\n\u2023Son una excelente fuente de minerales como hierro, magnesio, calcio, manganeso, zinc, potasio y cobre.
            \n\n\u2023También tienen una alta concentración de vitaminas del grupo B.</item>
        <item>@drawable/anis_verde</item>
        <item>2</item>
    </array>

    <array name="apio_cimarron">
        <item>10</item>
        <item>Apio cimarrón</item>
        <item>\u2023El apio contiene vitaminas A, B1, B2, B6, B9, C y E, minerales como el potasio, sodio, calcio, zinc, magnesio, hierro, azufre, fósforo, cobre y silicio, aceite esencial y fibra.</item>
        <item>@drawable/apio_cimarron</item>
        <item>3</item>
    </array>

    <array name="arandano">
        <item>11</item>
        <item>Arándano</item>
        <item>\u2023El arándano es prácticamente libre de grasas y sodio. Es libre de colesterol y rico en fibras.
            \n\n\u2023Es refrescante, tónico, astringente, diurético y poseedor de vitaminas C y K.
            \n\n\u2023El color de los arándanos es causado por un grupo de flavonoides llamados antocianina, que tienen un poderoso poder antioxidante.</item>
        <item>@drawable/arandano</item>
        <item>4</item>
    </array>

    <array name="bardana">
        <item>12</item>
        <item>Bardana</item>
        <item>\u2023Es una planta herbácea bianual de la familia de las Compuestas.
            \n\n\u2023Es originaria de Europa y puede llegar a medir los dos metros de altura, con grandes hojas alargadas y unas flores violáceas muy características e identificables.
            \n\n\u2023Por sus propiedades medicinales para los remedios caseros se utilizan principalmente las raíces (por ser más ricas en principios activos), y en ocasiones las hojas y las semillas.</item>
        <item>@drawable/bardana</item>
        <item>2</item>
    </array>

    <array name="boldo">
        <item>13</item>
        <item>Boldo</item>
        <item>\u2023El fruto del boldo es comestible, y se ha sido consumido crudo y cocido desde la época precolombina.
            \n\n\u2023La corteza, rica en taninos, se emplea también en la curtiembre.
            \n\n\u2023Sin embargo, el más apreciado de sus productos son las hojas, utilizadas para la preparación de infusiones digestivas, para el tratamiento de la vesícula biliar y de las afecciones hepáticas.</item>
        <item>@drawable/boldo</item>
        <item>1</item>
    </array>

    <array name="borraja">
        <item>14</item>
        <item>Borraja</item>
        <item>\u2023La borraja es una hortaliza con un valor energético muy bajo, que supone aproximadamente 21 kcal/100g.
            \n\n\u2023Tiene unas características nutritivas muy importantes, ya que, aunque su contenido en lípidos, proteínas e hidratos de carbono no sea muy elevado, sí lo es el de minerales y vitaminas.
            \n\n\u2023Su contenido en agua ronda el 91% del peso total.
            \n\n\u2023La grasa supone un 0,7% y los hidratos de carbono apenas llegan al 2%, lo mismo que las proteínas.</item>
        <item>@drawable/borraja</item>
        <item>2</item>
    </array>

    <array name="rusco">
        <item>15</item>
        <item>Rusco</item>
        <item>\u2023El rusco es una planta herbácea perenne que se conserva verde prácticamente todo el año.
            \n\n\u2023Tiene una cepa rastrera y subterránea y los vástagos erguidos, lampiños y ramosos en lo alto, con una altura no superior al metro y medio.
            \n\n\u2023Las hojas son tan pequeñas que apenas se aprecian.
            \n\n\u2023El fruto es una baya globulosa, parecida a una pequeña cereza roja, con una o dos semillas en su interior.
            \n\n\u2023Contiene gran cantidad de taninos, los glucósidos, la resina, el calcio y el potasio.</item>
        <item>@drawable/rusco</item>
        <item>2</item>
    </array>

    <array name="cabotoril">
        <item>16</item>
        <item>Cabotoril</item>
        <item>\u2023Planta ornamental y medicinal de pequeño tamaño, con flores anaranjadas y curiosas hojas en forma de "platos", donde se deposita el agua de lluvia o rocío.
            \n\n\u2023Es una hierba perenne.</item>
        <item>@drawable/cabotoril</item>
        <item>2</item>
    </array>

    <array name="calendula">
        <item>17</item>
        <item>Caléndula</item>
        <item>\u2023La caléndula es una mata anual, erecta y aromática que se extiende de 50 a 70 cm.
            \n\n\u2023El nombre genérico caléndula deriva del latín calendulae que significa "a lo largo de los meses", con lo que se quiso subrayar el largo período de floración que tiene la planta, y el nombre específico officinalis, expresa su carácter medicinal.
            \n\n\u2023Es una de las plantas más indicadas para aliviar afecciones dermatológicas.</item>
        <item>@drawable/calendula</item>
        <item>2</item>
    </array>

    <array name="canchalagua">
        <item>18</item>
        <item>Canchalagua</item>
        <item>\u2023La Canchalagua es una hierba herbácea anual cuyo nombre científico es Schkuhria pinnata y que pertenece a la familia de las asteráceas.
            \n\n\u2023Si bien esta planta es originaria de Perú, hoy en día se puede encontrar en varios países europeos.</item>
        <item>@drawable/canchalagua</item>
        <item>2</item>
    </array>

    <array name="cardo_mariano">
        <item>19</item>
        <item>Cardo mariano</item>
        <item>\u2023El cardo mariano es una especie nativa de los países ribereños del Mediterráneo y Asia hasta India y Siberia.
            \n\n\u2023Naturalizada en el resto del mundo y también cultivada, a veces intensamente, en países de Europa central donde fue introducido: Austria, Rusia, Polonia, Crimea, Ucrania, Hungría, etc... ​y en Argentina, Venezuela, Ecuador y China para la extracción de las sustancias de uso medicinal que contiene.
            \n\n\u2023Los ingredientes activos en el cardo mariano son un grupo de compuestos vegetales conocidos colectivamente como silimarina.</item>
        <item>@drawable/cardo_mariano</item>
        <item>2</item>
    </array>

    <array name="carqueja">
        <item>20</item>
        <item>Carqueja</item>
        <item>\u2023La carqueja es una especie de planta, ideal para canteros de jardines, pues crece formando matas espesas.
            \n\n\u2023Por su gusto amargo, se la recomienda para combatir problemas digestivos y hepáticos.</item>
        <item>@drawable/carqueja</item>
        <item>2</item>
    </array>

    <array name="cascara_sagrada">
        <item>21</item>
        <item>Cáscara sagrada</item>
        <item>\u2023Su nombre de cáscara sagrada se lo dieron los españoles cuando colonizaron América, ya que hicieron creer que de este árbol procedía la madera para la construcción del arca de Noé.</item>
        <item>@drawable/cascara_sagrada</item>
        <item>2</item>
    </array>

    <array name="castano_de_indias">
        <item>22</item>
        <item>Castaño de indias</item>
        <item>\u2023Es un árbol asiático del cual se aprovecha prácticamente todo: desde las hojas, las cuales tienen beneficios sobre las articulaciones y los dolores menstruales, hasta la corteza relacionada con el tratamiento de malaria y problemas de la dermis o las semillas, la parte que más se aprovecha.</item>
        <item>@drawable/castano_de_indias</item>
        <item>7</item>
    </array>

    <array name="cedron">
        <item>23</item>
        <item>Cedrón</item>
        <item>\u2023Las hojas del cedrón son ricas en un aceite esencial, cuyo componente principal es el citral, responsable de su aroma, y que contiene además limoneno, linalol, cineol, terpineol, y cariofileno, un aldehído sesquiterpénico al que se atribuye acción eupéptica y espasmolítica.</item>
        <item>@drawable/cedron</item>
        <item>2</item>
    </array>

    <array name="centella_asiatica">
        <item>24</item>
        <item>Centella Asiática</item>
        <item>\u2023La centella asiática es una planta medicinal con diversos beneficios para la salud, entre ellos, principalmente, contribuye a potenciar la producción de colágeno, la proteína que interviene en la piel, en las articulaciones, los huesos y los músculos.
            \n\n\u2023Aporta dureza y firmeza a estos tejidos y detiene la flaccidez.
            \n\n\u2023El asiaticósido estimula la activación fibroblástica y el colágeno in vitro, lo que le confiere una clara acción reepitelizante, muy útil para reparar la piel dañada.</item>
        <item>@drawable/centella_asiatica</item>
        <item>2</item>
    </array>

    <array name="chanar">
        <item>25</item>
        <item>Chañar</item>
        <item>\u2023El chañar es un árbol de la familia de las fabáceas (o leguminosas) de corteza verde amarillenta y fruto dulce y comestible.
            \n\n\u2023Su madera medianamente pesada es apta para carpintería, y como carbón y leña.</item>
        <item>@drawable/chanar</item>
        <item>2</item>
    </array>

    <array name="chia">
        <item>26</item>
        <item>Chia</item>
        <item>\u2023La Chía (Salvia Hispanica) es una planta proveniente de América Central, sus semillas son ricas en carbohidratos, fibra, vitaminas y minerales, y aunque ya eran usadas por los Mayas y los Aztecas, cayeron en el olvido luego de la colonización europea.
            \n\n\u2023Chía es una palabra de origen Maya que significa "Fuerza", y es que esta antigua civilización ya sabía de las grandes propiedades de estas semillas.
            \n\n\u2023Cada semilla de chía contienen cinco veces el calcio de la leche, una gran cantidad de ácidos grasos omega 3, dos veces la proteína de cualquier otra semilla, 3 veces más antioxidantes que los arándanos, y el doble de fibra que tiene la avena.</item>
        <item>@drawable/chia</item>
        <item>6</item>
    </array>

    <array name="cimicifuga">
        <item>27</item>
        <item>Cimicifuga</item>
        <item>\u2023La cimicífuga o cohosh negro (Cimicifuga racemosa) es una planta medicinal originaria de norteamérica.</item>
        <item>@drawable/cimicifuga</item>
        <item>2</item>
    </array>

    <array name="cola_de_caballo">
        <item>28</item>
        <item>Cola de Caballo</item>
        <item>\u2023De la composición de la cola de caballo se destacan los diferentes fitonutrientes como taninos, flavonoides.
            \n\n\u2023También minerales como el potasio, lo que la hace una planta muy diurética, el sílice y la vitamina C.</item>
        <item>@drawable/cola_de_caballo</item>
        <item>2</item>
    </array>

    <array name="congorosa">
        <item>29</item>
        <item>Congorosa</item>
        <item>\u2023Es una planta que proviene de países como Uruguay, Paraguay, Argentina y Brasil.
            \n\n\u2023La parte de la planta utilizada a nivel medicinal son las hojas, que son ricas en fitoesteroles, taninos, triterpenos y polifenoles, además, posee sales minerales como sodio, hierro y calcio.</item>
        <item>@drawable/congorosa</item>
        <item>2</item>
    </array>

    <array name="contrayerba">
        <item>30</item>
        <item>Contrayerba</item>
        <item>\u2023Es una hierba que se desarrolla en América del Sur (sur del Brasil, Paraguay, y noreste de Argentina).</item>
        <item>@drawable/contrayerba</item>
        <item>1</item>
    </array>

    <array name="crataegus">
        <item>31</item>
        <item>Crataegus</item>
        <item>\u2023El espino contiene compuestos activos con propiedades antioxidantes.
            \n\n\u2023Los antioxidantes son sustancias que eliminan los radicales libres; compuestos perjudiciales en el cuerpo que alteran las membranas celulares, alteren ADN, e incluso causar la muerte celular.
            \n\n\u2023Los radicales libres se producen naturalmente en el cuerpo, pero las toxinas del medio ambiente (incluida la luz ultravioleta, la radiación, el tabaquismo y la contaminación del aire) también pueden aumentar su número.
            \n\n\u2023Los radicales libres se cree que contribuyen al proceso de envejecimiento, así como el desarrollo de un número de problemas de salud, incluyendo enfermedades del corazón.
            \n\n\u2023Los antioxidantes que se encuentran en el espino pueden neutralizar los radicales libres y pueden reducir o incluso ayudar a prevenir algunos de los daños que causan.</item>
        <item>@drawable/crataegus</item>
        <item>2</item>
    </array>

    <array name="cuasia">
        <item>32</item>
        <item>Cuasia</item>
        <item>\u2023Conocido comúnmente como palo de cuasia, creceto, amargo o guavito, el árbol de cuasia es originario de las regionas tropicales de Centro América, creciendo espontáneamente en las Guyanas, Surinam y las Antillas.
            \n\n\u2023El nombre cuasia proviene de un esclavo nativo de la Guyana, el cual reveló el secreto de su pueblo para curar la fiebre a un oficial holandés en 1756.</item>
        <item>@drawable/cuasia</item>
        <item>2</item>
    </array>

    <array name="damiana">
        <item>33</item>
        <item>Damiana</item>
        <item>\u2023La damiana, también llamada Turnera diffusa o hierba de la pastora, es una hierba procedente de Centro y Sudamérica.
            \n\n\u2023Las hojas de damiana son consideradas como la parte más importante de la planta debido a sus diversos usos.
            \n\n\u2023Según los estudios, las hojas de damiana contienen varios flavonoides, taninos y otros compuestos; eso explica cómo es que puede impactar al cuerpo humano de forma positiva.
            \n\n\u2023La damiana ha existido desde hace mucho tiempo y fue utilizada por los aztecas y malayos como un poderoso afrodisíaco.
            \n\n\u2023Damiana es un ingrediente en un tradicional licor mexicano, que se utiliza a veces en lugar de triple sec en margaritas. El folklore mexicano afirma que se utilizó en la margarita "original". La margarita damiana es popular en el Los Cabos región de México.</item>
        <item>@drawable/damiana</item>
        <item>2</item>
    </array>

    <array name="doradilla">
        <item>34</item>
        <item>Doradilla</item>
        <item>\u2023La doradilla (Ceterach officinarum) es un helecho de la familia Polidiacea.
            \n\n\u2023También es conocida por los nombres de hierba de la tos, hierba plateada, o pulmonaria dorada, entre otros nombres que hacen referencia a sus propiedades o al color dorado.
            \n\n\u2023Durante el siglo XVII las mujeres de Génova (Italia) usaban extractos de este helecho para teñirse el pelo de color rubio. Se preparaba una lejía a base de las cenizas de la doradilla y se lavaban el pelo con ella. De aquí podría venir el nombre común de doradilla. Sin embargo, esta preparación suele dañar mucho el pelo y hoy en día existen mejores opciones.</item>
        <item>@drawable/doradilla</item>
        <item>2</item>
    </array>

    <array name="enebro">
        <item>35</item>
        <item>Enebro</item>
        <item>\u2023El enebro es contentivo de carbohidratos como la fructosa y la glucosa, así como de distintos flavonoides y fibra, como la pectina.
            \n\n\u2023Sus frutos o bayas, son ricos en mentol y alcanfor, al igual que en taninos, aportándonos al consumirlos, minerales como el hierro, magnesio, manganeso, cobalto, cromo, zinc, selenio, fósforo, sodio, calcio y potasio.
            \n\n\u2023Al mismo tiempo podemos obtener de él vitaminas como B1, B3 y C, alcanzando así el fortalecimiento de nuestro organismo.
            \n\n\u2023A lo largo de los años, el enebro ha sido empleado como una planta protectora y muy beneficiosa. En tiempos antiguos, las raíces frescas se quemaban y se decía mantenía a las divinidades del infierno lejos.
            \n\n\u2023Cuando alguien fallecía, los frutos o bayas se quemaban para alejar los espíritus malos; las amas de casa, igualmente acostumbraban quemarlo para mantener sus casas limpias de espíritus indeseables. Creencia que se mantuvo vigente por muchos siglos durante la cultura popular.
            \n\n\u2023Cuenta la leyenda cristiana, que cuando María, y Jesús (niño) huían de Egipto los guardias de Herodes, estuvieron a punto de capturarlos, quiso ocultarse entre los árboles, pero un arbusto de enebro extendió sus ramas permitiendo que ocultará a Jesús, desviando la atención de los guardias. Por eso se dice que en época de navidad se cuelgan ramas de enebro en los establos.</item>
        <item>@drawable/enebro</item>
        <item>2</item>
    </array>

    <array name="equinacea">
        <item>36</item>
        <item>Equinacea</item>
        <item>\u2023Es una planta herbácea con raíz negra y picante. Alcanza el metro de altura y sus hojas son enteras y lanceoladas con tres nervaciones.
            \n\n\u2023Las flores periféricas tienen las lígulas estrechas y de color rosa o púrpura. Las flores internas son tubulares y de color amarillo pálido.
            \n\n\u2023El receptáculo es espinoso, de allí el nombre genérico de la planta (Echinacea, del griego "echino", espinoso).</item>
        <item>@drawable/equinacea</item>
        <item>2</item>
    </array>

    <array name="estigma_de_maiz">
        <item>37</item>
        <item>Estigma de maíz</item>
        <item>\u2023El principio activo de esta planta es el ácido salicílico, un calmante natural importante de dolores.
            \n\n\u2023Gracias a su contenido en flavonoides y potasio y a un alto contenido de Yodo, ayudan a eliminar el exceso de líquidos.</item>
        <item>@drawable/estigma_de_maiz</item>
        <item>1</item>
    </array>

    <array name="eucalipto">
        <item>38</item>
        <item>Eucalipto</item>
        <item>\u2023Originario de Australia, este árbol de grandes dimensiones, crece rápidamente en todas las regiones templadas del planeta. Precisamente por esto, se introdujo en España con el fin de desecar zonas pantanosas, ya que sus raíces absorben mucha agua del terreno.
            \n\n\u2023Para las aplicaciones medicinales que posee este árbol, se utilizan, sobre todo, las hojas de la especie globulus.
            \n\n\u2023Las hojas del eucalipto contienen aceite esencial (principalmente cineol), fravonoides, taninos y ácidos.</item>
        <item>@drawable/eucalipto</item>
        <item>2</item>
    </array>

    <array name="fresno">
        <item>39</item>
        <item>Fresno</item>
        <item>\u2023El fresno es considerado por muchos como el “árbol de la buena suerte”, un apelativo que le fue otorgado por creencias antiguas, basadas en que atraía la fortuna y alejaba las desgracias.
            \n\n\u2023Su tamaño relativamente grande y su amplio follaje, lo convierten en una de las plantas más bondadosas en cuanto a sombra se refiere.
            \n\n\u2023La corteza y las hojas del fresno contienen manitol, un compuesto al que se le atribuye la acción diurética de la planta.
            \n\n\u2023También posee otras sustancias vegetales beneficiosas para el cuerpo como mucílagos, flavonoides, cumarinas, triterpenos, monoterpenos iridoides y glucósidos iridoides.</item>
        <item>@drawable/fresno</item>
        <item>2</item>
    </array>

    <array name="fucus">
        <item>40</item>
        <item>Fucus</item>
        <item>\u2023Debido a su gran cantidad de vitaminas, minerales y proteínas, el fucus es capaz de aliviar multitud de trastornos de manera natural y efectiva.
            \n\n\u2023Por ejemplo, entre sus componentes destacan la fibra, la vitamina C, los polifenoles y otros fitoquímicos como la clorofila, los carotenoides y la luteína, los mucílagos -un tipo de fibra soluble de naturaleza viscosa- y minerales como el yodo, el sodio, el calcio, el fósforo, el hierro y el magnesio.
            \n\n\u2023Esta increíble combinación de nutrientes influye de manera positiva en un sinfín de dolencias que afectan a la salud del organismo.</item>
        <item>@drawable/fucus</item>
        <item>1</item>
    </array>

    <array name="fumaria">
        <item>41</item>
        <item>Fumaria</item>
        <item>\u2023Originalmente se llama Fumaria officinalis y entre los entre los aficionados se le llama fumaria, palomilla o sangre de Cristo.
            \n\n\u2023La relación… no se ha descubierto, pero para el término “fumaria” se deriva del latín fumus que significa humo.
            \n\n\u2023Se le pone este nombre porque cuando se machaca, se le extrae un jugo que provoca un intenso lagrimeo, como cuando estamos en medio del humo. Es mucho más intenso que si cortamos una cebolla.</item>
        <item>@drawable/fumaria</item>
        <item>2</item>
    </array>

    <array name="garcinia">
        <item>42</item>
        <item>Garcinia</item>
        <item>\u2023La garcinia cambogia es una fruta de tamaño pequeño que parece una mini calabaza.
            \n\n\u2023Es originaria del sudeste de Asia y la India dónde se lleva consumiendo siglos.
            \n\n\u2023La cáscara de esta fruta es la que tienen grandes cantidades de ácido hidroxicítrico, una sustancia que ha demostrado tener propiedades para la pérdida de peso.</item>
        <item>@drawable/garcinia</item>
        <item>4</item>
    </array>

    <array name="ginkgo_biloba">
        <item>43</item>
        <item>Ginkgo Biloba</item>
        <item>\u2023Es una planta medicinal procedente de China cuyas hojas se utilizan principalmente en distintos tratamientos para trastornos del cerebro o de bajo flujo sanguíneo.
            \n\n\u2023El ginkgo biloba es uno de los árboles más antiguos que existen, y su uso en medicina data desde hace más de 2.000 años.</item>
        <item>@drawable/ginkgo_biloba</item>
        <item>2</item>
    </array>

    <array name="ginseng">
        <item>44</item>
        <item>Ginseng</item>
        <item>\u2023El ginseng se extrae de una raíz originaria de China, más concretamente de un tipo de planta del género Panax con un alto contenido en ginsenósidos.
            \n\n\u2023Para que el ginseng sea lo más efectivo posible, necesita tener 6 años de maduración en el suelo y al menos 10 años en barbecho.
            \n\n\u2023Las principales variedades del Ginseng son: Ginseng Coreano, Ginseng Americano y Ginseng Siberiano. Sólo difieren en algunas propiedades muy pequeñas, son muy parecidas entre sí.</item>
        <item>@drawable/ginseng</item>
        <item>2</item>
    </array>

    <array name="graviola">
        <item>45</item>
        <item>Graviola</item>
        <item>\u2023Es una fruta de color verde, de forma oval y recubierta de unas espinas muy características. En su interior nos encontramos una pulpa blanca, dulce y aromática, con huesos negros y lisos.
            \n\n\u2023Puede llegar medir 50 cm de diámetro y a pesar hasta tres kilos.
            \n\n\u2023A esta fruta se la conoce como el “delicioso milagro” gracias a sus propiedades nutricionales favorables para la salud y a un delicioso sabor.</item>
        <item>@drawable/graviola</item>
        <item>4</item>
    </array>

    <array name="hamamelis">
        <item>46</item>
        <item>Hamamelis</item>
        <item>\u2023Se conoce también como avellano de bruja (witch hazel) al parecer por el poder curativo, casi mágico, que le atribuían los pueblos nativos de la zona, que vienen utilizando este árbol como medicina desde hace mucho.
            \n\n\u2023Los colonos europeos lo empezaron a usar desde mediados del siglo XIX, a raíz de la iniciativa de un hombre de negocios llamado Theron Tilden Pond, que aumentó su fortuna de manera considerable con la comercialización de un producto basado en extracto de hojas de hamamelis y que fue presentado como un remedio milagroso para curar y cicatrizar heridas, con el elocuente nombre de Golden Treasure.</item>
        <item>@drawable/hamamelis</item>
        <item>2</item>
    </array>

    <array name="harpagofito">
        <item>47</item>
        <item>Harpagofito</item>
        <item>\u2023Crece silvestre en la sabana del Kalahari (sur de África), Namibia y en la isla de Madagascar.
            \n\n\u2023A pesar de haber sido introducida por primera vez en Europa en el año 1953, no es hasta los años 70 cuando esta raíz africana medicinal experimenta una gran demanda, que no siempre ha podido ser satisfecha.
            \n\n\u2023Los bosquimanos, una tribu africana, han utilizado esta planta medicinal desde hace siglos en casos de artrosis y otras enfermedades reumáticas. Como analgésico, la empleaban en los partos.</item>
        <item>@drawable/harpagofito</item>
        <item>2</item>
    </array>

    <array name="higuera">
        <item>48</item>
        <item>Higuera</item>
        <item>\u2023La higuera es un árbol frutal del género Ficus de origen asiático que se ha propagado por la zona Mediterránea y por otras zonas del mundo.
            \n\n\u2023Es un árbol con historia: hace 4.500 años, los egipcios ya la recolectaban, como se observa en los jeroglíficos propios de esta antigua civilización.
            \n\n\u2023Cuenta con más de 1.000 especies, principalmente en las regiones cálidas e intertropicales. Ficus carica es la única especie del género Ficus que se encuentra en estado silvestre en Europa.
            \n\n\u2023El crecimiento de la higuera implica el crecimiento de sus raíces que son exageradamente fuertes y que pueden llegar a desquebrajar suelos y paredes. De hecho, la higuera es un árbol que puede crecer naturalmente en un terreno rocoso sin mayor problema.
            \n\n\u2023La higuera es un árbol muy resistente a condiciones climáticas adversas y por eso su cultivo se realiza sin muchas de las preocupaciones que implican otros árboles frutales.</item>
        <item>@drawable/higuera</item>
        <item>4</item>
    </array>

    <array name="hinojo">
        <item>49</item>
        <item>Hinojo</item>
        <item>\u2023El hinojo es muy versátil ya que los tallos y las hojas picados se utilizan como hierba aromática, las semillas como especia y el bulbo como hortaliza, aportando en cada caso un característico sabor y aroma anisados e intensos.
            \n\n\u2023Las semillas se usan secas y se combinan con una serie de platos como curries (en este caso se muelen), panes, pasteles, pescados (arenque, caballa y salmón) y tartas.</item>
        <item>@drawable/hinojo</item>
        <item>3</item>
    </array>

    <array name="hiperico">
        <item>50</item>
        <item>Hipérico</item>
        <item>\u2023La tradición del hipérico es muy antigua y ya Hipócrates cita su uso como analgésico y contra la ansiedad, así como Plino el Viejo (siglo I d.C.) y Galeno.
            \n\n\u2023Además, en la edad antigua se creía que incluso su aroma alejaba a los malos espíritus, por lo que cuando en una ciudad se desencadenaba una epidemia, sus habitantes quemaban ramas de hipérico como sahumerio o las colgaban en los dinteles de las puertas como protección.</item>
        <item>@drawable/hipericon</item>
        <item>1</item>
    </array>

    <array name="hisopo">
        <item>51</item>
        <item>Hisopo</item>
        <item>\u2023El hisopo ya aparece nombrado como hierba aromática en el Tanaj hebraico, y en el Evangelio según Juan es la planta en la que los legionarios que custodian la cruz de Jesús de Nazaret ensartan la esponja embebida en vinagre que le dan de beber.
            \n\n\u2023Es una especie rústica, que resiste bien las sequías y tolera suelos tanto arcillo-arenosos, como francos y calcáreos, siempre que cuente con buen drenaje.
            \n\n\u2023Requiere mucho sol y clima cálido.</item>
        <item>@drawable/hisopo</item>
        <item>2</item>
    </array>

    <array name="jarilla">
        <item>52</item>
        <item>Jarilla</item>
        <item>\u2023La jarilla (Larrea divaricada), es un arbusto que crece en forma salvaje desde el norte al sur de Argentina.</item>
        <item>@drawable/jarilla</item>
        <item>2</item>
    </array>

    <array name="lapacho">
        <item>53</item>
        <item>Lapacho</item>
        <item>\u2023El lapacho negro, rosado, amarillo y blanco viven en Corrientes, Misiones, Chaco y Formosa (Argentina), en cuyas selvas florece en primavera.
            \n\n\u2023Es una especie autóctona y sus raíces son un biorremediador natural de los suelos contaminados.</item>
        <item>@drawable/lapacho</item>
        <item>2</item>
    </array>

    <array name="lavanda">
        <item>54</item>
        <item>Lavanda</item>
        <item>\u2023Su nombre deriva del latín ‘lavar’ y hace referencia al uso originario de la lavanda, que no era otro que el de emplearla para los baños como si de un jabón se tratara.
            \n\n\u2023De hecho, esta situación no ha variado mucho en la actualidad, ya que está presente en la composición de numerosos productos de higiene.</item>
        <item>@drawable/lavanda</item>
        <item>1</item>
    </array>

    <array name="llanten">
        <item>55</item>
        <item>Llantén</item>
        <item>\u2023Esta hierba, también conocida como plantago major, es oriunda de Europa, Norteamérica, el norte de África y Asia occidental.
            \n\n\u2023Se trata de una planta con hojas de hasta 15 centímetros de largo y flores amarillentas en espiga.</item>
        <item>@drawable/llanten</item>
        <item>2</item>
    </array>

    <array name="maca">
        <item>56</item>
        <item>Maca</item>
        <item>\u2023Es una planta herbácea anual o bienal nativa de los Andes de Bolivia y Perú, donde se cultiva por su hipocótilo comestible.
            \n\n\u2023Existen diferentes ecotipos de maca, que se definen por el color externo de la raíz: amarillo, blanco cremoso, rojo, morado, negro y plomo… El ecotipo más frecuente es el de color amarillo, y luego el de color rojo-blanco.
            \n\n\u2023Los pobladores andinos desde la antigüedad la utilizaban para mejorar sus capacidades físicas y mentales.
            \n\n\u2023Algunos narradores como Fray Antonio Vásquez de Espinoza en una descripción del año 1598 hace mención al consumo de esta planta por parte de los pobladores​ así como posteriormente Bernabé Cobo en el periodo que va desde 1603-1629. Posteriormente otros botánicos españoles la describen mínimamente como es el caso de Hipólito Ruiz López en su expedición botánica al Virreinato del Perú.
        </item>
        <item>@drawable/maca</item>
        <item>2</item>
    </array>

    <array name="malva">
        <item>57</item>
        <item>Malva</item>
        <item>\u2023Se conocen algo más de 30 especies de malvas en el mundo, la mayoría en el hemisferio septentrional, en regiones templadas.
            \n\n\u2023Sus principales componentes bioquímicos son: mucílagos, antocianósidos, taninos, vitaminas A, B1, B2 y C, y sales minerales (destacando la presencia de calcio, magnesio y hierro).</item>
        <item>@drawable/malva</item>
        <item>2</item>
    </array>

    <array name="manzanilla">
        <item>58</item>
        <item>Manzanilla</item>
        <item>\u2023Ya se consumía hace más de 3000 años en el Antiguo Egipto.
            \n\n\u2023En el Imperio Romano y en la Edad Media también se utilizaba como remedio medicinal.</item>
        <item>@drawable/manzanilla</item>
        <item>1</item>
    </array>

    <array name="marcela">
        <item>59</item>
        <item>Marcela</item>
        <item>\u2023La Marcela es una planta medicinal y muy aromática autóctona de América del Sur.
            \n\n\u2023En algunos lugares del interior de Uruguay y Argentina, aún hoy existe la costumbre de juntar marcela en cada Viernes Santo. </item>
        <item>@drawable/marcela</item>
        <item>1</item>
    </array>

    <array name="marrubio">
        <item>60</item>
        <item>Marrubio</item>
        <item>\u2023Es una planta perenne de tipo herbácea nativa de los continentes europeo y asiático donde crece de manera silvestre. Los españoles la introdujeron en el continente Americano.
            \n\n\u2023Esta planta puede alcanzar los 70 cm de altura, los tallos están erguidos y posee hojas con forma oval (que nos pueden recordar a las hojas de la Menta) y pequeñas flores blancas que crecen en grupo.
            \n\n\u2023El Marrubio también es conocido popularmente por otros nombres como Marroio, Hortelana, Maromba o Camarruego.
        </item>
        <item>@drawable/marrubio</item>
        <item>2</item>
    </array>

    <array name="mastuerzo">
        <item>61</item>
        <item>Mastuerzo</item>
        <item>\u2023El nombre del mastuerzo proviene de los gestos derivados que quizápueden resultar por su sabor que es fuerte y ciertamente picante lo que a más de uno ha hecho retorcer la nariz.
            \n\n\u2023Su origen es incierto, sin embargo existen referencias de su uso y cultivo desde la época de las culturas egipcias y, como ha sucedido con muchas otras plantas y hierbas, los griegos y romanos la utilizaban por sus propiedades medicinales.</item>
        <item>@drawable/mastuerzo</item>
        <item>2</item>
    </array>

    <array name="matico">
        <item>62</item>
        <item>Matico</item>
        <item>\u2023Uno de los nombres más comunes de esta planta es “hierba del soldado”, precisamente por ser utilizada para las heridas y frenar las hemorragias durante los enfrentamientos bélicos.
            \n\n\u2023A principios del siglo XIX, en plenos enfrentamientos de guerra, esta planta fue muy popular entre los grupos de comando, quienes la usaban para detener rápidamente las hemorragias.
            \n\n\u2023Cuenta la leyenda, que esta hierba tomó el nombre de matico, por el apellido de un soldado español que hizo famoso su uso, cuando conoció sus propiedades curando heridos en el Perú.
            \n\n\u2023Es probable que este soldado aprendiera a usar el matico por las tribus indígenas locales. Ellos aplicaban las hojas directamente a las heridas para detener hemorragias.
            \n\n\u2023Pero no fue hasta 1839 que esta hierba fue introducida en la medicina de Europa y Estados Unidos por un médico de Liverpool.
        </item>
        <item>@drawable/matico</item>
        <item>2</item>
    </array>

    <array name="melisa">
        <item>63</item>
        <item>Melisa</item>
        <item>\u2023Dioscórides, el médico y farmacéutico griego del siglo I, hablaba de ella en su Libro III, destacando su eficacia para tratar la disentería, para purificar la piel y curar llagas y golpes, e incluso como un buen antídoto contra la mordedura de alacrán y de serpiente.
            \n\n\u2023También los druidas centroeuropeos la incluían en sus formulaciones mágicas y curativas. Avicena, el médico árabe, aseguraba en efecto que la melisa alegra el espíritu y aleja las tristezas.
            \n\n\u2023Serapion, en la Edad Media, comenta de la melisa que “calma las palpitaciones, las preocupaciones desmedidas, la imaginación exaltada, y las fantasías producidas por los humores melancólicos”.
        </item>
        <item>@drawable/melisa</item>
        <item>1</item>
    </array>

    <array name="meliloto">
        <item>64</item>
        <item>Meliloto</item>
        <item>\u2023Es una especie herbácea perteneciente a la familia de las leguminosas, que se cultiva como planta forrajera.
            \n\n\u2023Su característico olor dulce se intensifica por el secado y se debe a su alto contenido en cumarina.</item>
        <item>@drawable/meliloto</item>
        <item>2</item>
    </array>

    <array name="menta">
        <item>65</item>
        <item>Menta</item>
        <item>\u2023Dos cucharadas de menta fresca aportan 2 calorías, 0,12 gramos de proteína, 0,48 gramos de carbohidratos, 0,03 gramos de grasa y 0,30 gramos de fibra.
            \n\n\u2023La menta contiene pequeñas cantidades de potasio, magnesio, calcio, fósforo, vitamina C, hierro y vitamina A.</item>
        <item>@drawable/menta</item>
        <item>1</item>
    </array>

    <array name="mil_hombres">
        <item>66</item>
        <item>Mil Hombres</item>
        <item>\u2023Puede ser encontrada en varias partes del planeta, pero es nativa de Sudamérica.
            \n\n\u2023Es fácil encontrarla en los bosques brasileños.</item>
        <item>@drawable/mil_hombres</item>
        <item>1</item>
    </array>

    <array name="muna_muna">
        <item>67</item>
        <item>Muña Muña</item>
        <item>\u2023Los incas la consumían junto con la miel para aplacar los problemas respiratorios.
            \n\n\u2023Es un arbusto caducifolio (de esos que pierden su follaje durante las estaciones frías) oriundo de Perú; aunque de generosa abundancia en las zonas serranas y montañosas de Argentina.</item>
        <item>@drawable/muna_muna</item>
        <item>2</item>
    </array>

    <array name="naranjo">
        <item>68</item>
        <item>Naranjo</item>
        <item>\u2023El naranjo (Citrus sinensis) es un árbol frutal de origen oriental que se ha instalado en las zonas mediterráneas tan eficientemente que muchos creen que su origen real son estas tierras.
            \n\n\u2023Es originario de China, llevado a occidente por los árabes.</item>
        <item>@drawable/naranjo</item>
        <item>2</item>
    </array>

    <array name="nogal">
        <item>69</item>
        <item>Nogal</item>
        <item>\u2023Juglans significa «nuez de los dioses», y es también el nombre genérico de este bello árbol frutal, el nogal Juglans regia, cuyas virtudes curativas ya eran bien conocidas en Persia y en la antigua Grecia.
            \n\n\u2023Se decía que las nueces, combinadas con ruda, neutralizaban el efecto de venenos mortíferos y que si se comían en abundancia, facilitaban la expulsión de las lombrices intestinales.
            \n\n\u2023También existían creencias muy extendidas, como la que aseguraba que bajo la densa sombra de este árbol resultaba peligroso dormirse.
        </item>
        <item>@drawable/nogal</item>
        <item>2</item>
    </array>

    <array name="olivo">
        <item>70</item>
        <item>Olivo</item>
        <item>\u2023De la oliva se extrae el aceite que destaca por ser una de las mejores fuentes de grasa saludables y, concretamente, por contener ácidos grasos monoinsaturados.
            \n\n\u2023En las hojas hay muchos componentes beneficiosos, entre ellos los polifenoles y la oleuropeína.</item>
        <item>@drawable/olivo</item>
        <item>2</item>
    </array>

    <array name="ortiga">
        <item>71</item>
        <item>Ortiga</item>
        <item>\u2023La ortiga es el nombre común de las plantas del género Urtica, de la familia de las urticáceas, la mayoría de ellas caracterizadas por tener unos pelos urticantes que liberan una sustancia alcalina que produce escozor e inflamación en la piel.
            \n\n\u2023Es una de las "malas hierbas" más habituales, bien conocida por sus cualidades urticantes.
            \n\n\u2023Antiguamente se conocía también como "la hierba de los ciegos", pues hasta estos la reconocen con solo rozarla.
        </item>
        <item>@drawable/ortiga</item>
        <item>1</item>
    </array>

    <array name="palo_azul">
        <item>72</item>
        <item>Palo Azul</item>
        <item>\u2023El Palo azul es una planta medicinal perteneciente a la familia de las asteráceas, a la cual también se le conoce como Matorro negro.
            \n\n\u2023Originaria de América del Sur, esta planta posee una coloración azul-verdosa y un sabor especial que no es desagradable.
        </item>
        <item>@drawable/palo_azul</item>
        <item>1</item>
    </array>

    <array name="palo_pichi">
        <item>73</item>
        <item>Palo Pichi</item>
        <item>\u2023Su nombre fue otorgado en homenaje al arzobispo de Valencia, Francisco Fabian y Fuero (1719-1801) por la disposición de sus hojas que se ubican como tejas sobre un tejado.
            \n\n\u2023Distribuída en Paraguay, Argentina y Chile, es un arbusto resinoso que forma matorrales en zonas de declive. En la estepa patagónica, está frecuentemente acompañado de pastizales (coirones).
        </item>
        <item>@drawable/palo_pichi</item>
        <item>2</item>
    </array>

    <array name="palo_santo">
        <item>74</item>
        <item>Palo Santo</item>
        <item>\u2023Es quemado por los incas, los indígenas de los Andes, los chamanes y los curanderos para la purificación espiritual, la limpieza de la energía y la curación.</item>
        <item>@drawable/palo_santo</item>
        <item>2</item>
    </array>

    <array name="pasionaria">
        <item>75</item>
        <item>Pasionaria</item>
        <item>\u2023Tiene muchos nombres, como el de flor de la pasión, granadina, pasiflora, flor de Cristo, o también pasionaria roja.
            \n\n\u2023Esta planta es común en el sur de Estados Unidos y Antillas y fue llevada a Europa en el siglo XVII.</item>
        <item>@drawable/pasionaria</item>
        <item>2</item>
    </array>

    <array name="poleo">
        <item>76</item>
        <item>Poleo</item>
        <item>\u2023El poleo o menta poleo (Mentha pulegium), es una de las especies más conocidas del género Mentha.
            \n\n\u2023De la familia de las labiadas, es una perenne cespitosa y de raíces rizomatosas que crece bien en sitios húmedos.</item>
        <item>@drawable/poleo</item>
        <item>2</item>
    </array>

    <array name="pezunia_vaca">
        <item>77</item>
        <item>Pezuña de Vaca</item>
        <item>\u2023La pezuña de vaca es un árbol sudamericano de grandes dimensiones que crece en regiones templadas del nor-este de Argentina, nor-oeste de Uruguay, sur de Brasil y este de Paraguay.
            \n\n\u2023Suele crecer en la ribera de los ríos Paraná y Uruguay.</item>
        <item>@drawable/pezuna_de_vaca</item>
        <item>2</item>
    </array>

    <array name="regaliz">
        <item>78</item>
        <item>Regaliz</item>
        <item>\u2023La raíz del regaliz es una de las drogas más antiguas que existen. Prácticamente todas las grandes culturas asiáticas y europeas hacen referencia a la misma y a su uso.
            \n\n\u2023En la medicina china, esta planta medicinal se conoce desde aproximadamente 200 años a.C. gracias al Shennong Bencao Jing(clásico de la ciencia herbolaria de Shennong).
            \n\n\u2023En el Código de Hammurabi (2100 a.C.) y en el Papiro de Eber(1552 a.C.) se describe la raíz de regaliz como medicamento.</item>
        <item>@drawable/regaliz</item>
        <item>2</item>
    </array>

    <array name="retamilla">
        <item>79</item>
        <item>Retamilla</item>
        <item>\u2023Es una especie botánica de arbusto leñoso perenne, y una leguminosa.
            \n\n\u2023La especie es nativa de la región del Mediterráneo.</item>
        <item>@drawable/retamilla</item>
        <item>2</item>
    </array>

    <array name="romero">
        <item>80</item>
        <item>Romero</item>
        <item>\u2023El romero es una planta perenne que pertenece a la familia de las labiadas (Labiatae).
            \n\n\u2023Este arbusto puede llegar a alcanzar un metro y medio de altura. Posee muchas hojas finas y unas flores que pueden ser azuladas, blanquecinas o rosáceas.
            \n\n\u2023Tiene un sabor fuerte con aromas de alcanfor, pino, nuez moscada y lavanda. En el ámbito gastronómico, suele combinar bien con otras plantas aromáticas como el tomillo o el laurel.
            \n\n\u2023Es un condimento que potencia el sabor de los alimentos, por lo que es utilizado en guisos tradicionales de carnes, pescado pocos grasos y algunas verduras, también en adobos o en la preparación de encurtidos. Los principios activos se concentran en las hojas y, a veces, en la sumidad florida (flores).
            \n\n\u2023Esta planta fue utilizada como una planta mágica para combatir la brujería, el mal ojo o quitar la envidia, así como también para purificar el ambiente de enfermedades como la peste negra.
            \n\n\u2023También se usaba en las bodas de la antigua Roma y Grecia para simbolizar el amor y la felicidad de la pareja, considerándola una hierba sagrada.
        </item>
        <item>@drawable/romero</item>
        <item>1</item>
    </array>

    <array name="romerillo">
        <item>81</item>
        <item>Romero</item>
        <item>\u2023Sus componentes son aminas, esteroides, triterpenos, azúcares, flavonoides, fenoles, taninos, glucósidos, benzoides, carbonato de sodio, potasio, calcio, ácido silicio, albúmina y un aceite esencial.</item>
        <item>@drawable/romerillo</item>
        <item>1</item>
    </array>

    <array name="rompepiedra">
        <item>82</item>
        <item>Rompepiedra</item>
        <item>\u2023Conocida científicamente como Phyllanthus niruri, es muy abundante en las selvas o zonas tropicales, tales como Bahamas y Amazonas, y también en el sur de India y China, y Sudamérica.
            \n\n\u2023Mide apenas unos 60 centímetros de alto, y tiene pequeños frutos de 3 mm de diámetro donde se “esconden” sus propiedades.
        </item>
        <item>@drawable/rompepiedra</item>
        <item>1</item>
    </array>

    <array name="ruda">
        <item>83</item>
        <item>Ruda</item>
        <item>\u2023Los romanos la cultivaban y llevaban consigo cuando debían visitar un prisionero, ya que se decía que curaba el mal de ojo.
            \n\n\u2023Los chinos la usaban para contrarrestar los malos pensamientos.
            \n\n\u2023Los magos celtas decían que la ruda era una defensa contra los hechizos, además de usarla para sanar enfermos.
            \n\n\u2023Tuvo un carácter sagrado para los hebreos, egipcios y caldeos, quiénes afirmaban que la ruda era un don de sus dioses.
            \n\n\u2023En América, la ruda era usada por las comunidades aborígenes para hacer hechizos de amor y aseguraban que luego de poner una rama a la luz de la luna y entragarla al amado, se podría conquistar su corazón para siempre.
        </item>
        <item>@drawable/ruda</item>
        <item>2</item>
    </array>

    <array name="salvia_blanca">
        <item>84</item>
        <item>Salvia Blanca</item>
        <item>\u2023Pertenece a la familia de las lamiáceas, y en muchas culturas se considera sagrada desde hace cientos de años gracias a las infinidades propiedades de la salvia blanca.
            \n\n\u2023Crece principalmente en México y el suroeste de Estados Unidos, en California.
        </item>
        <item>@drawable/salvia_blanca</item>
        <item>2</item>
    </array>

    <array name="sarandi">
        <item>85</item>
        <item>Sarandi</item>
        <item>\u2023Es un arbusto originario de Uruguay, Argentina, Brasil y Paraguay, que comúnmente alcanza entre dos y tres metros de altura, aunque los hay de hasta siete metros.</item>
        <item>@drawable/sarandi</item>
        <item>2</item>
    </array>

    <array name="sen">
        <item>86</item>
        <item>Sen</item>
        <item>\u2023Es originaria de Egipto y Sudán, aunque también se cultiva en India o Somalia.</item>
        <item>@drawable/sen</item>
        <item>1</item>
    </array>

    <array name="sombra_toro">
        <item>87</item>
        <item>Sombra de toro</item>
        <item>\u2023Su nombre se cree que es debido a la reputación de su follaje como sombra protectora del ganado.
            \n\n\u2023Es una planta originaria de zonas tropicales y subtropicales de América, muy común en Argentina y en montes de Uruguay, así como en Brasil, Bolivia o Paraguay.
        </item>
        <item>@drawable/sombra_toro</item>
        <item>2</item>
    </array>

    <array name="te_rojo">
        <item>88</item>
        <item>Té rojo</item>
        <item>\u2023Es originario de la región china de Pu’er en Yunnan (región de la eterna primavera), donde todos sus habitantes lo conocen por té Pu Erh.
            \n\n\u2023Según su antigua tradición, se elabora a partir de hojas de té verde post-fermentadas, que se almacenan en barricas de bambú durante al menos 2 años y hasta incluso más de 60. Es por este largo proceso de fermentación que las hojas de este té presentan esos tonos rojizos, un carácter marcadamente terroso y un color cobrizo de lo más característico.
            \n\n\u2023Este té también suele conocerse como “té de los emperadores”, ya que su bebida era utilizada hace muchos siglos como parte de rituales milenarios y tradiciones orientales.
        </item>
        <item>@drawable/te_rojo</item>
        <item>1</item>
    </array>

    <array name="te_verde">
        <item>89</item>
        <item>Té verde</item>
        <item>\u2023El té verde es un tipo de té Camellia sinensis que no ha sufrido una oxidación durante su procesado, a diferencia del té negro, ya que las hojas se recogen frescas y después de someterse al secado, se prensan, enrollan, trituran y finalmente se secan.
            \n\n\u2023La más remota referencia al té como una ayuda de la salud es de 2737 a. C.
        </item>
        <item>@drawable/te_verde</item>
        <item>1</item>
    </array>

    <array name="tilo">
        <item>90</item>
        <item>Tilo</item>
        <item>\u2023Los tilos han tenido una gran importancia simbólica en las tradiciones del norte y centro de Europa. Durante la Edad Media, bajo su sombra se celebraban asambleas, juicios, y también rituales iniciáticos. Para los países eslavos, entre ellos Rusia, el tilo es símbolo de poder y de victoria, y con su madera, muy flexible, se tallaban los antiguos iconos religiosos.
            \n\n\u2023Para la tradición nórdica y germánica, por su parte, el tilo, consagrado a la diosa Freya, representa la amistad, la fidelidad y el rechazo a la violencia. En la tradición celta se decía que quien se identificaba con el espíritu del tilo era una persona dotada de una gran empatía, que sabía sacrificarse por los demás, y que prefería el diálogo a la confrontación.
        </item>
        <item>@drawable/tilo</item>
        <item>2</item>
    </array>

    <array name="tusca">
        <item>91</item>
        <item>Tusca</item>
        <item>\u2023Árbol o arbusto típico de Argentina. También está presente en Bolivia, el sur de Brasil, Chile, Uruguay y Paraguay.
            \n\n\u2023Puede llegar a los 6 metros de alto, de porte robusto, ramas tortuosas y flores pequeñitas con un perfume exótico de color amarillo.
        </item>
        <item>@drawable/tusca</item>
        <item>1</item>
    </array>

    <array name="una_gato">
        <item>92</item>
        <item>Uña de gato</item>
        <item>\u2023Proviene principalmente de las selvas vírgenes de Perú, aunque también se encuentra en otras zonas del Amazonas en Brasil, Bolivia o la Guayana Francesa.
            \n\n\u2023Las tribus indígenas preparaban té con ella hace 2.000 años debido a sus propiedades medicinales.
        </item>
        <item>@drawable/una_gato</item>
        <item>2</item>
    </array>

    <array name="uva_ursi">
        <item>93</item>
        <item>Uva Ursi</item>
        <item>\u2023Las bayas aparentemente son sabrosas para los osos, por lo que cuando la planta fue nombrada en latín uva-ursi, esto se tuvo en cuenta; uva, “uva, baya de la vid”, ursi, “oso”, es decir, “uva de oso”.
            \n\n\u2023Todos los colonos nativos americanos, europeos y americanos primitivos usaron esta planta con fines medicinales.
        </item>
        <item>@drawable/uva_ursi</item>
        <item>4</item>
    </array>

    <array name="valeriana">
        <item>94</item>
        <item>Valeriana</item>
        <item>\u2023Esta planta proviene de Europa y de algunas zonas de Asia, aunque actualmente se encuentra con frecuencia en América del Norte.
            \n\n\u2023Esta planta crece en las zonas húmedas y se ha extendido tanto que la podemos encontrar en países como India, Holanda, Bélgica, Colombia, Japón o las regiones de los andes de Argentina y Chile.
        </item>
        <item>@drawable/valeriana</item>
        <item>2</item>
    </array>

    <array name="vira_vira">
        <item>95</item>
        <item>Vira vira</item>
        <item>\u2023La raíz de la palabra es “Wenanwe” en idioma Mapudungún (lengua Mapuche) que significa “hierba para quitar la pena”.</item>
        <item>@drawable/vira_vira</item>
        <item>2</item>
    </array>

    <array name="yacon">
        <item>96</item>
        <item>Yacón</item>
        <item>\u2023Su nombre deriva del vocablo quechua llaqum o yacu, que significa agua, aguachento o insípido.
            \n\n\u2023Originario de Perú y de los pueblos andinos, fue consumido por culturas y pueblos originarios de Sudamérica.
            \n\n\u2023Los incas propagaron su cultivo hacia Ecuador y Colombia y hacia el sur hasta el noroeste argentino.
        </item>
        <item>@drawable/yacon</item>
        <item>4</item>
    </array>

    <array name="hierbabuena">
        <item>97</item>
        <item>Hierbabuena</item>
        <item>\u2023Los usos medicinales de la hierbabuena se remontan al siglo VIII en Europa donde, según los registros históricos, era tanta la importancia de esta planta que el emperador Carlomagno emitió una orden donde exigía cultivarla en sus campos.</item>
        <item>@drawable/hierbabuena</item>
        <item>1</item>
    </array>

    <array name="hierba_carnicera">
        <item>98</item>
        <item>Hierba carnicera</item>
        <item>\u2023Planta nativa de América del Sur, presente en Uruguay, Argentina, Chile, Paraguay, Venezuela o Brasil, así como en América del Norte, Europa, África y China. Crece al costado de caminos, en baldíos y jardínes, campos fértiles o tierras de cultivo.</item>
        <item>@drawable/hierba_carnicera</item>
        <item>1</item>
    </array>

    <array name="stevia">
        <item>99</item>
        <item>Stevia</item>
        <item>\u2023Ha sido usada durante cientos de años por los Indios Guaraní de Paraguay, quienes dieron varios nombres a la planta, todos haciendo referencia a lo dulce de su hoja.
            \n\n\u2023La planta comenzó a conocerse mundialmente cuando el naturista sudamericano, Bertoni, “descubrió” la planta a finales de los años 1800.
            \n\n\u2023Durante la Segunda Guerra Mundial, la escasez de azúcar fue motivo para que Inglaterra iniciara una investigación de la Stevia para su uso como dulcificante. Su cultivo se inicio bajo la dirección del organismo Royal Botanicals Gardens at Kew, pero el proyecto fue abandonado después de la guerra. Japón dio inicio al cultivo de la Stevia en invernaderos durante 1950.  En 1970, Japón comenzó a usar la Stevia comercialmente.
        </item>
        <item>@drawable/stevia</item>
        <item>2</item>
    </array>

    <array name="hierba_pollo">
        <item>100</item>
        <item>Hierba de pollo</item>
        <item>\u2023La hierba de pollo está compuesta por esteroides triterpenos-alfa y beta-espinasterol, saponinas leucoantocianidinas, alcaloides, aceite esencial que está constituido por: canfeno, alfa-pineno, mirceno, p-cimeno, limoneno, alfa-cimeno, bomeol, curcumeno, alcanfor, acetato de bomilo, terpinoleno, linalol, alfa-terpineol, acetato de elemol, eudesmol y azuleno.</item>
        <item>@drawable/hierba_pollo</item>
        <item>1</item>
    </array>

    <array name="zarzaparrilla">
        <item>101</item>
        <item>Zarzaparrilla</item>
        <item>\u2023Ya era recomendada por Dioscórides, un médico y botánico que vivió en la antigua Grecia entre los años 40 y 90 de nuestra era.
            \n\n\u2023Es una planta rica en minerales como el hierro, el selenio, potasio, sodio, calcio, fósforo y magnesio, entre otros.
            \n\n\u2023Su popularización se debe tanto a la famosa bebida de zarzaparrilla, una bebida gaseosa popular y muy barata, actualmente olvidada, pero sobre todo por sus propiedades medicinales.
            \n\n\u2023Para su uso terapéutico se utiliza, sobre todo, sus raíces.
        </item>
        <item>@drawable/zarzaparrilla</item>
        <item>2</item>
    </array>

    <array name="frambuesa">
        <item>102</item>
        <item>Frambuesa</item>
        <item>\u2023La frambuesa es extremadamente rica en antioxidantes naturales, fibra soluble, ácido fólico y vitamina C.
            \n\n\u2023Esta fruta está compuesta por calcio, hierro, potasio y magnesio. Y contiene ácido cítrico, flavonoides y folato.
        </item>
        <item>@drawable/frambuesa</item>
        <item>4</item>
    </array>

    <array name="grosella_espinosa">
        <item>103</item>
        <item>Grosella Espinosa</item>
        <item>\u2023Es la fruta más rica en sustancias antioxidantes.
            \n\n\u2023Es rica en fibra, baja en calorías y contiene cantidades importantes de vitaminas C, a y E y minerales como el potasio, magnesio, calcio y hierro.
        </item>
        <item>@drawable/grosella_espinosa</item>
        <item>4</item>
    </array>

    <array name="grosella_negra">
        <item>104</item>
        <item>Grosella Negra</item>
        <item>\u2023La vitamina C se presenta en gran cantidad en estas pequeñas bayas, con más de 300 % del valor diario recomendado en una porción de 100 gramos.
            \n\n\u2023El hierro es un mineral importante en las grosellas, proveyendo 20 % del valor diario recomendado.
            \n\n\u2023Las vitaminas B en las grosellas son el ácido pantoténico (vitamina B5), piridoxina (vitamina B6) y tiamina (vitamina B1) y son esenciales.
            \n\n\u2023Tienen el nivel más alto de calcio fácilmente absorbido por porción que cualquier otra fruta fresca.
        </item>
        <item>@drawable/grosella_negra</item>
        <item>4</item>
    </array>

    <array name="grosella_roja">
        <item>105</item>
        <item>Grosella Roja</item>
        <item>\u2023Son una gran fuente de vitamina C. Cada taza de grosellas contiene 42, mg de vitamina C. Esto corresponde al 46% de la dosis diaria recomendada de vitamina C en el caso de los hombres y el el 55% para las mujeres.
            \n\n\u2023Una taza aporta 6,5 g de fibras, lo que supone un aporte del 17% de la cantidad diaria recomendada de fibra para los hombres y el 26% para las mujeres.
            \n\n\u2023Aportan buenas cantidades de Vitamina A, potasio, hierro, magnesio, calcio y proteínas.
        </item>
        <item>@drawable/grosella_roja</item>
        <item>4</item>
    </array>

    <array name="zarzamora">
        <item>106</item>
        <item>Zarzamora</item>
        <item>\u2023Son una buena fuente de folato, fibra y fitoquímicos como la quercetina, kaemaferol, ácido elágico, lignans, catecoles, antocianinas y taninos.
            \n\n\u2023Es rica en vitaminas A, B1, B2, C, E, en minerales como potasio, fósforos, hierro, sodio, magnesio, manganeso, selenio, zinc, cobre y calcio, y otros componentes como ácido fólico y niacina.
        </item>
        <item>@drawable/zarzamora</item>
        <item>4</item>
    </array>

    <array name="frutilla">
        <item>107</item>
        <item>Frutilla</item>
        <item>\u2023Posee grandes proporciones en ácido fólico, vitamina C, fibra y potasio. Además tiene muy pocas calorías y está libre de grasas.
            \n\n\u2023Es alta en vitamina C, más aún que las naranjas. Pero también tienen otras vitaminas como E, B3, B6, B2, B1, B9 y A (betacaroteno).
            \n\n\u2023Una taza de frutillas (200 gramos), contiene 8 veces más de ácido elágico que las demás frutas.
            \n\n\u2023Son una buena fuente de minerales como potasio, fósforo, calcio, magnesio, sodio, hierro, yodo y zinc.
            \n\n\u2023Para los griegos era un símbolo de la belleza, el amor (debido a su forma de corazón y al color rojo), la fertilidad, y capaz de hacer inmortales a los enamorados.
        </item>
        <item>@drawable/frutilla</item>
        <item>4</item>
    </array>

    <array name="limon">
        <item>108</item>
        <item>Limón</item>
        <item>\u2023Es el único cítrico que el cuerpo humano, al consumirlo, convierte en alcalino.
            \n\n\u2023Es una gran fuente de vitamina B y C, además de un alimento rico en minerales como el potasio, selenio, calcio, hierro y magnesio.
            \n\n\u2023Su origen hay que buscarlo en el Sudeste Asiático, entre el Himalaya y China. Los pueblos árabes lo introdujeron en Europa en el siglo XIII.
        </item>
        <item>@drawable/limon</item>
        <item>4</item>
    </array>

    <array name="mandarina">
        <item>109</item>
        <item>Mandarina</item>
        <item>\u2023Es un símbolo de suerte en China. Es incluso costumbre dar mandarinas de regalo en el año nuevo chino como forma de desear buena suerte.
            \n\n\u2023Se trata de una rica fuente de vitamina A, vitamina C, vitamina B1 y B2, bioflavonoides (como el nobiletin), folato (similar al ácido fólico) y sales minerales, como el potasio, el calcio, el fósforo y el magnesio.
        </item>
        <item>@drawable/mandarina</item>
        <item>4</item>
    </array>

    <array name="naranja">
        <item>110</item>
        <item>Naranja</item>
        <item>\u2023Nos aporta vitamina C, beta-caroteno, luteína, tiamina y ácido fólico.
            \n\n\u2023Es rica en flavonoides que refuerza la acción de la vitamina C con respecto al sistema inmunitario.
            \n\n\u2023Aporta minerales como el potasio, magnesio, fósforo y calcio.
        </item>
        <item>@drawable/naranja</item>
        <item>4</item>
    </array>

    <array name="pomelo">
        <item>111</item>
        <item>Pomelo</item>
        <item>\u2023El aporte en vitamina C de un pomelo supera en 30 mg la ingesta diaria recomendada para este nutriente.
            \n\n\u2023Su consumo nos proporciona provitamina A o betacaroteno, que se transforma en vitamina A en nuestro organismo conforme éste lo necesita.
            \n\n\u2023Es rica en minerales como el potasio y el magnesio, incluye ácido fólico en su composición, además de carotenoides antioxidantes y vitaminas B2, B1 y A.
            \n\n\u2023Está compuesto en un 90% de agua.
        </item>
        <item>@drawable/pomelo</item>
        <item>4</item>
    </array>

    <array name="melon">
        <item>112</item>
        <item>Melón</item>
        <item>\u2023Contiene un 90% de agua, carbohidratos (sacarosa y sucrosa) y poca fibra.
            \n\n\u2023Es rico en vitaminas A y C y en minerales (potasio, magnesio, calcio y hierro).
        </item>
        <item>@drawable/melon</item>
        <item>4</item>
    </array>

    <array name="sandia">
        <item>113</item>
        <item>Sandía</item>
        <item>\u2023Contiene muchos nutrientes, como la vitamina A, B, C.
            \n\n\u2023Entre sus minerales destaca el potasio, el magnesio, el manganeso, el hierro y el fósforo… además de muchos otros.
            \n\n\u2023Junto al melón es una de las frutas con mayor cantidad de agua.
        </item>
        <item>@drawable/sandia</item>
        <item>4</item>
    </array>

    <array name="palta">
        <item>114</item>
        <item>Palta</item>
        <item>\u2023Tiene más potasio que los plátanos y las bananas.
            \n\n\u2023Es un alimento rico en grasas. De hecho, el 77% de sus calorías provienen de la grasa, lo que lo convierten en uno de los alimentos más grasos de origen vegetal de todos los que existen.
            \n\n\u2023Contienen alrededor de 20 vitaminas, entre ellas C, E, K y B-6, así como la riboflavina, niacina, ácido fólico, ácido pantoténico, magnesio y potasio. También proporcionan luteína, beta-caroteno y omega-3.
        </item>
        <item>@drawable/aguacate</item>
        <item>4</item>
    </array>

    <array name="carambola">
        <item>115</item>
        <item>Carambola</item>
        <item>\u2023Es un fruto con un altísimo contenido en agua, que contiene pequeñas cantidades de hidratos de carbono y menores de proteínas y grasas, por lo que tiene un bajo valor calórico.
            \n\n\u2023Es rica en potasio, y poseer un contenido significativo en vitamina C y vitamina A.
            \n\n\u2023La pulpa de la carambola es rica en oxalato de calcio y fibra soluble.
        </item>
        <item>@drawable/carambola</item>
        <item>4</item>
    </array>

    <array name="chirimoya">
        <item>116</item>
        <item>Chirimoya</item>
        <item>\u2023Es muy rica en vitaminas A,B y C, y rica en potasio, calcio, magnesio, hierro y zinc.
            \n\n\u2023Tiene un valor calórico bastante elevado a causa de su alto contenido en azúcares, aunque es pobre en proteínas y grasas.
        </item>
        <item>@drawable/chirimoya</item>
        <item>4</item>
    </array>

    <array name="coco">
        <item>117</item>
        <item>Coco</item>
        <item>\u2023Entre los minerales que aporta se encuentran el selenio, el zinc y las vitaminas C, B1, y B3.
            \n\n\u2023La carne del coco es una fuente vitamina B y de minerales como el potasio.
            \n\n\u2023El aceite de coco, aún conteniendo grasas saturadas, es uno de los más saludables, ya que es rico en ácido láurico.
            \n\n\u2023El agua de coco es un líquido refrescante y saludable que contiene más potasio que cuatro plátanos, es bajo en calorías y sin colesterol.
        </item>
        <item>@drawable/coco</item>
        <item>4</item>
    </array>

    <array name="datil">
        <item>118</item>
        <item>Dátil</item>
        <item>\u2023Son un fruto de bajo contenido acuoso, por lo que se dice que es un alimento naturalmente deshidratado. Concentra su contenido en carbohidratos ya que posee alrededor de un 65% en su interior y también, es una gran fuente de fibra (aproximadamente 8 gramos por cada 100 gramos).
            \n\n\u2023Sus hidratos son acompañados de vitaminas y minerales varios entre los que destaca el calcio, potasio, magnesio y vitaminas del grupo B, sobre todo, ácido fólico.
        </item>
        <item>@drawable/datil</item>
        <item>7</item>
    </array>

    <array name="maracuya">
        <item>119</item>
        <item>Maracuya</item>
        <item>\u2023De su aporte en minerales destacan el calcio, el fósforo, el hierro, el potasio, el zinc, el magnesio y el selenio.
            \n\n\u2023Aporta un elevado contenido en hierro y flavonoides.
            \n\n\u2023Contiene vitaminas como la A, Vitaminas del grupo B (B2, B3, B6, B7, B9), C, E y colina.
        </item>
        <item>@drawable/maracuya</item>
        <item>4</item>
    </array>

    <array name="kiwi">
        <item>120</item>
        <item>Kiwi</item>
        <item>\u2023Es la fruta más completa desde el punto de vista nutricional: contiene el doble de vitamina C que una naranja, el doble de vitamina E que el aguacate y una buena cantidad de vitamina A, pero con muy pocas calorías.
            \n\n\u2023En minerales, compite con el plátano en cantidad de potasio, además tiene magnesio, fósforo, cromo y una gran cantidad de ácido fólico.
        </item>
        <item>@drawable/kiwi</item>
        <item>4</item>
    </array>

    <array name="litchi">
        <item>121</item>
        <item>Litchi</item>
        <item>\u2023Tiene más vitamina C que la misma cantidad de naranjas o limones, una cantidad significativa de potasio y tanta fibra como una manzana (con la cáscara).
            \n\n\u2023Tiene la concentración más elevada de polifenoles de todas la frutas.
            \n\n\u2023Es rico en carbohidratos, minerales como el magnesio y el potasio y vitaminas de los grupos B y C.
        </item>
        <item>@drawable/litchi</item>
        <item>4</item>
    </array>

    <array name="mango">
        <item>122</item>
        <item>Mango</item>
        <item>\u2023Es rico en aminoácidos, vitaminas C y E, flavonoides, beta-caroteno, niacina, calcio, hierro, magnesio y el potasio.
            \n\n\u2023También contiene zinc, sodio, vitamina A, B1, B2, B3, B5, B6 y B9, K y fósforo.
            \n\n\u2023El árbol del mango (Mangifera indica) es nativo de regiones de la India, Sri Lanka y de las laderas del Himalaya desde donde se ha comercializado estos alimentos desde épocas remotas.
        </item>
        <item>@drawable/mango</item>
        <item>4</item>
    </array>

    <array name="papaya">
        <item>123</item>
        <item>Papaya</item>
        <item>\u2023Es una fruta originaria de América Tropical que se cultivaba desde antes del descubrimiento de América por Cristóbal Colón, quien se dice que la bautizó como "la fruta de los ángeles".
            \n\n\u2023Tienen un alto contenido de vitaminas A, B y C; así como enzimas proteolíticas como la papaína y la quimopapaína.
        </item>
        <item>@drawable/papaya</item>
        <item>4</item>
    </array>

    <array name="pina">
        <item>124</item>
        <item>Piña</item>
        <item>\u2023Contiene vitamina C, B1, B6, ácido cólico y minerales como el sodio, potasio, calcio, magnesio, manganeso y hierro.
            \n\n\u2023Tiene bromelina, que es una enzima que sólo se encuentra en las piñas con acción proteolítica para una mejor asimilación de los aminoácidos que las componen. La bromelina deshace las proteínas de igual manera que la pepsina, enzima que forma parte del jugo gástrico.
        </item>
        <item>@drawable/pina</item>
        <item>4</item>
    </array>

    <array name="platano">
        <item>125</item>
        <item>Plátano</item>
        <item>\u2023Posee un alto nivel de fibra, que alcanza los 3,6 gramos por cada taza (150 g). Además, también es una excelente fuente de vitaminas del complejo B, de calcio y de magnesio.</item>
        <item>@drawable/platano</item>
        <item>4</item>
    </array>

    <array name="banana">
        <item>126</item>
        <item>Banana</item>
        <item>\u2023Debido a que posee minerales como el magnesio, potasio, ácido fólico y sustancias astringentes, la banana ofrece un elevado aporte de fibra, del tipo fruto-oligosacáridos.
            \n\n\u2023Es pobre en grasas y en proteínas. Además posee betacaroteno, vitaminas del grupo B, sobre todo, ácido fólico, y C y vestigios de vitamina E.
        </item>
        <item>@drawable/banana</item>
        <item>4</item>
    </array>

    <array name="albaricoque">
        <item>127</item>
        <item>Albaricoque</item>
        <item>\u2023Tiene vitaminas A, C, folato o B9, niacina o B3, riboflavina o B2, tiamina o B1 y piridoxina o B6. Se suman también los minerales, como el potasio, el fósforo, el calcio, el hierro, el selenio y el zinc.
            \n\n\u2023Es muy rico en azúcares y fibra.
        </item>
        <item>@drawable/albaricoque</item>
        <item>4</item>
    </array>

    <array name="cereza">
        <item>128</item>
        <item>Cereza</item>
        <item>\u2023Es la fruta que concentra mayor cantidad de flavonoides.
            \n\n\u2023Es uno de los pocos alimentos que contienen melatonina.
            \n\n\u2023Son una excelente fuente de beta-caroteno (vitamina A): contienen 19 veces más beta-caroteno que los arándanos y las fresas.
            \n\n\u2023Son ricas en vitaminas C, E, potasio, magnesio, hierro, ácido fólico y fibra.
        </item>
        <item>@drawable/cereza</item>
        <item>4</item>
    </array>

    <array name="ciruela">
        <item>129</item>
        <item>Ciruela</item>
        <item>\u2023Contienen vitaminas A, C, B1, B2, B3, E y K; y minerales como el fósforo, hierro, sodio, magnesio, calcio, cobre, boro o zinc.
            \n\n\u2023En China la ciruela simboliza el tesón frente a la adversidad, pues florece en invierno.
            \n\n\u2023En Japón representa la riqueza y la abundancia, tal vez porque sus flores anuncian la primavera.
        </item>
        <item>@drawable/ciruela</item>
        <item>4</item>
    </array>

    <array name="higo">
        <item>130</item>
        <item>Higo</item>
        <item>\u2023El fruto fresco está compuesto por un 80 % de agua y un 12 % de azúcar. Una vez seco, estas proporciones varían fuertemente a menos de un 20 % y más de un 48%, respectivamente. Sus características nutricionales se potencian una vez secos.
            \n\n\u2023Aportan mucha fibra y minerales como el calcio y el magnesio, especialmente concentrados en el higo seco.
            \n\n\u2023Generalmente mencionado en la Biblia como un símbolo de paz y prosperidad.
        </item>
        <item>@drawable/higo</item>
        <item>4</item>
    </array>

    <array name="caqui">
        <item>131</item>
        <item>Caqui</item>
        <item>\u2023Ofrece cantidades apreciables de minerales y oligoelementos, entre los que destaca el calcio, potasio, cobre, hierro, magnesio y zinc.
            \n\n\u2023Es fuente de grandes proporciones de vitamina A y carotenos y provee en menor medida vitaminas del grupo B y vitamina C al organismo.
            \n\n\u2023Son fuente de variedad de fitoquímicos entre los que se encuentran flavonoides potentes como los taninos y catequinas y las antocianinas.
        </item>
        <item>@drawable/kaki</item>
        <item>4</item>
    </array>

    <array name="manzana">
        <item>132</item>
        <item>Manzana</item>
        <item>\u2023Es la fruta con mayor contenido en fructosa que existe.
            \n\n\u2023Es rica en flavonoides, como la quercetina, de propiedades antioxidantes, y en taninos, con capacidad astringente y antiinflamatoria, así como en ácidos orgánicos como el ácido málico y el tartárico.
            \n\n\u2023Sobre los minerales: tiene mayor concentración de potasio, y pequeñas cantidades de zinc, manganeso, azufre, flúor, yodo, boro o selenio.
            \n\n\u2023El 85% de su composición es agua.
        </item>
        <item>@drawable/manzana</item>
        <item>4</item>
    </array>

    <array name="melocoton">
        <item>133</item>
        <item>Melocotón</item>
        <item>\u2023Rico en fibra y agua y tiene un alto contenido en carotenos.
            \n\n\u2023Tiene vitaminas A, B1, B2, B6, C y E.
            \n\n\u2023Tiene varios minerales, como: calcio, potasio, fósforo, azufre, hierro, magnesio, manganeso y cobre.
        </item>
        <item>@drawable/melocoton</item>
        <item>4</item>
    </array>

    <array name="nectarina">
        <item>134</item>
        <item>Nectarina</item>
        <item>\u2023Es una gran fuente de minerales como potasio, fósforo, magnesio, calcio, sodio, hierro, zinc, selenio y yodo.
            \n\n\u2023Contiene carotenos y Vitaminas C, B6, B3, B2, B1.
            \n\n\u2023Su composición por cada 100 gramos es de: Agua (87 gr), hidratos de carbono (9 gr), fibra (2 gramos) y proteína vegetal (1,5 g).
            \n\n\u2023El 85% de la nectarina es agua.
        </item>
        <item>@drawable/nectarina</item>
        <item>4</item>
    </array>

    <array name="nispero">
        <item>135</item>
        <item>Níspero</item>
        <item>\u2023Entre los múltiples minerales que aporta destacan el potasio y el calcio, y en menor medida aporta fósforo, hierro o magnesio.
            \n\n\u2023Es una fuente importante de vitaminas B1, B2 y C.
        </item>
        <item>@drawable/nispero</item>
        <item>4</item>
    </array>

    <array name="pera">
        <item>136</item>
        <item>Pera</item>
        <item>\u2023Es rica en ácido fólico, yodo, cobre, fósforo, potasio, boro, calcio, hierro, magnesio, sodio y azufre.
            \n\n\u2023Poseen una gran cantidad de vitaminas, como la A, B1, B2, B3, C, E y K.
        </item>
        <item>@drawable/pera</item>
        <item>4</item>
    </array>

    <array name="uva">
        <item>137</item>
        <item>Uva</item>
        <item>\u2023Entre sus minerales destacan el potasio, el cobre y el hierro, aunque también calcio, fósforo, magnesio, manganeso, azufre y selenio.
            \n\n\u2023La uva contiene fundamentalmente agua (80%), hidratos de carbono (17%) fácilmente asimilables, como glucosa, fructosa, sacarosa, dextrosa y levulosa, por lo que es una buena fuente de energía.
            \n\n\u2023Existen aproximadamente unas 3.000 variedades de uvas en el mundo: unas se consumen frescas o secas y otras se utilizan en la producción de vino.
        </item>
        <item>@drawable/uva</item>
        <item>4</item>
    </array>

    <array name="almendra">
        <item>138</item>
        <item>Almendra</item>
        <item>\u2023El 54% de una almendra está compuesto por grasas "buenas" para nuestro cuerpo, como las monoinsaturadas y las poliinsaturadas. Solo una pequeñísima parte corresponde a las grasas saturadas o "malas" (menor al 10%).
            \n\n\u2023100 g aportan 20 g de proteínas.
        </item>
        <item>@drawable/almendra</item>
        <item>7</item>
    </array>

    <array name="avellana">
        <item>139</item>
        <item>Avellana</item>
        <item>\u2023Entre sus nutrientes se destacan las vitaminas A, C, E, K , B1, B2 y B9, además potasio, calcio, magnesio, fósforo y manganeso.
            \n\n\u2023Contiene: fibra, esteroles, L-arginina, vitamina E, antioxidantes, grasas saludables y ácidos grasos Omega-3.
        </item>
        <item>@drawable/avellana</item>
        <item>7</item>
    </array>

    <array name="mani">
        <item>140</item>
        <item>Maní</item>
        <item>\u2023Contienen complejo B, vitaminas como la niacina, riboflavina, tiamina, vitamina B6, vitamina B9, ácido pantoténico y otros más.
            \n\n\u2023Es una buena fuente de minerales: potasio, manganeso, cobre, calcio, magnesio, hierro, selenio y zinc, entre otros.
            \n\n\u2023En la cultura inca se empezó a usar el cacahuete y a extender esta semilla por todo el continente americano. Fue después de la colonización de América cuando este fruto se empezó a consumir en Europa y África.
        </item>
        <item>@drawable/cacahuete</item>
        <item>5</item>
    </array>

    <array name="nuez">
        <item>141</item>
        <item>Nuez</item>
        <item>\u2023Aporta proteínas, ácidos grasos, fibra, antioxidantes, esteroles, minerales (sodio, potasio, fósforo, hierro, zinc, magnesio, calcio), vitamina B y vitamina E.
            \n\n\u2023Es rico en ácidos grasos poliinsaturados como es el caso del Omega-3 y del Omega-6.
            \n\n\u2023Su nombre en griego significa "semilla de Dios".
        </item>
        <item>@drawable/nuez</item>
        <item>7</item>
    </array>

    <array name="pistacho">
        <item>142</item>
        <item>Pistacho</item>
        <item>\u2023Cuentan con un 20% de proteínas vegetales, un 28% de hidratos de carbono y un 10% de fibra. Dentro de su composición, un 45% son grasas (más de la mitad es monoinsaturado ácido oleico).
            \n\n\u2023Presentan una alta cantidad de vitaminas B6 y E, además de magnesio, hierro, calcio, zinc, potasio y fósforo.
            \n\n\u2023Es uno de los árboles de frutos secos con más antigüedad. De hecho, se encuentra un registro de su existencia en el primer libro de la Biblia, el Génesis.
            \n\n\u2023En China es conocido como el “fruto seco feliz” y en Irán como “fruto seco sonriente".
            \n\n\u2023El pistacho es de un costo elevado habitualmente, ya que la planta tarda alrededor de 7 años en producir el fruto.
        </item>
        <item>@drawable/pistacho</item>
        <item>7</item>
    </array>

    <array name="brocoli">
        <item>143</item>
        <item>Brócoli</item>
        <item>\u2023Es una excelente fuente de vitamina K, C, B1, B6, A, E, Cromo, ácido fólico, manganeso, potasio, fósfor, hierro y cobre. Además es rico en omega-3, proteína vegetal, calcio, zinc, y selenio.
            \n\n\u2023También aporta azufre, el cual es responsable del olor característico.
        </item>
        <item>@drawable/brocoli</item>
        <item>3</item>
    </array>

    <array name="col">
        <item>144</item>
        <item>Col</item>
        <item>\u2023Contiene un 92% de agua, mucha fibra y pocas calorías e hidratos de carbono.
            \n\n\u2023Es rica en vitaminas A, C, E y B y en minerales como el azufre, potasio, calcio. También contiene ácido fólico y arginina.
        </item>
        <item>@drawable/col_blanca</item>
        <item>3</item>
    </array>

    <array name="coliflor">
        <item>145</item>
        <item>Coliflor</item>
        <item>\u2023Es una buena fuente de vitamina K, proteínas, tiamina, riboflavina, niacina, magnesio, fósforo, fibra, vitamina B6, ácido fólico, ácido pantoténico, de potasio, y manganeso.</item>
        <item>@drawable/coliflor</item>
        <item>3</item>
    </array>

    <array name="nabo">
        <item>146</item>
        <item>Nabo</item>
        <item>\u2023Es rico en vitamina C y en provitamina A, es una fuente de ácido fólico (vitamina B9), y contiene mucho calcio.
            \n\n\u2023Aporta potasio, sodio, fósforo, magnesio, zinc, yodo y selenio.
            \n\n\u2023En cocina era muy utilizada hasta el descubrimiento de la patata al ser defenestrado y sustituido por ésta tras el descubrimiento de América.
            \n\n\u2023Las hojas del nabo o grelos son más nutritivas que el propio nabo.
        </item>
        <item>@drawable/nabo</item>
        <item>3</item>
    </array>

    <array name="rabano">
        <item>147</item>
        <item>Rábano</item>
        <item>\u2023Contiene vitaminas C, del complejo B, K, potasio, sodio, calcio, fósforo, magnesio, yodo, hierro y zinc.
            \n\n\u2023Contiene más de 20 aminoácidos.
        </item>
        <item>@drawable/rabano</item>
        <item>3</item>
    </array>

    <array name="lechuga">
        <item>148</item>
        <item>Lechuga</item>
        <item>\u2023Es rica en vitaminas A, E, C, K, B1, B2, Y B3.
            \n\n\u2023Minerales: potasio, hierro, calcio, fósforo, sodio, magnesio, manganeso, zinc y selenio.
            \n\n\u2023Las hojas más externas de la lechuga concentran la mayor parte de vitaminas y minerales.
        </item>
        <item>@drawable/lechuga</item>
        <item>3</item>
    </array>

    <array name="zuchini">
        <item>149</item>
        <item>Zuchini</item>
        <item>\u2023El 95% de este alimento es agua.
            \n\n\u2023Contiene vitaminas C, B6, B3, B1, B2, B9 o ácido fólico y carotenoides.
            \n\n\u2023Posee minerales como potasio, fósforo, calcio, magnesio, sodio, hierro, zinc, yodo y selenio.
        </item>
        <item>@drawable/calabacin</item>
        <item>3</item>
    </array>

    <array name="calabaza">
        <item>150</item>
        <item>Calabaza</item>
        <item>\u2023Posee un 90% de agua en su composición, además de muy pocas calorías e hidratos de carbono.
            \n\n\u2023Entre sus minerales y vitaminas destacan el ácido fólico, el potasio, el calcio, el magnesio, el hierro o el zinc, entre otros.
            \n\n\u2023Tiene un alto contenido en betacarotenos, los mismos que le aportan su característico tono anaranjado. Sin olvidar la presencia de los ácidos oleigo, palmático, linoleico o los aminoácidos.
            \n\n\u2023Las semillas son ricas en magnesio y zinc, además de contener ácidos grasos Omega-3.
        </item>
        <item>@drawable/calabaza</item>
        <item>3</item>
    </array>

    <array name="pepino">
        <item>151</item>
        <item>Pepino</item>
        <item>\u2023Entre sus vitaminas destacan las del grupo B. Además, contiene ácido fólico, vitamina C, calcio, hierro, magnesio, fósforo, potasio y zinc.</item>
        <item>@drawable/pepino</item>
        <item>3</item>
    </array>

    <array name="arveja">
        <item>152</item>
        <item>Arveja</item>
        <item>\u2023Es rica en proteínas y carbohidratos, bajas en grasa y constituyen una buena fuente de fibra, vitaminas A, B y C.
            \n\n\u2023Contiene minerales como fósforo y hierro, contiene una alta concentración en fibras y son bajas en grasas.
        </item>
        <item>@drawable/guisante</item>
        <item>5</item>
    </array>

    <array name="choclo">
        <item>153</item>
        <item>Choclo</item>
        <item>\u2023Es una de las plantas con más riqueza en vitamina B1.
            \n\n\u2023Posee porcentajes bastante elevados de potasio, magnesio, hierro, fósforo y zinc.
            \n\n\u2023Es un carbohidrato muy rico en fibra, contiene vitaminas A, B, D y E, grasas tipo omega 6 y ácido fólico.
        </item>
        <item>@drawable/maiz</item>
        <item>3</item>
    </array>

    <array name="champignon">
        <item>154</item>
        <item>Champiñon</item>
        <item>\u2023Son ricos en minerales como el selenio, magnesio, fósforo, yodo, calcio, zinc y potasio, vitaminas A, B1, B2, B3, B5, B9, C, D y E, proteína vegetal y fibra.</item>
        <item>@drawable/champignon</item>
        <item>3</item>
    </array>

    <array name="espinaca">
        <item>155</item>
        <item>Espinaca</item>
        <item>\u2023Es rica en fibra, vitamina A, B1, B2, C, K, calcio, fósforo, hierro, ácido fólico, magnesio, zinc y betacarotenos.
            \n\n\u2023Está compuesta mayormente por agua. La cantidad de grasas e hidratos de carbono es muy baja pero es uno de los vegetales que más proteínas contiene.
            \n\n\u2023En el siglo VII llegó a China en manos del rey de Nepal como regalo para el emperador chino. Fueron luego los Moros que la introdujeron en España en el siglo XI y de ahí al resto de Europa.
        </item>
        <item>@drawable/espinaca</item>
        <item>3</item>
    </array>

    <array name="perejil">
        <item>156</item>
        <item>Perejil</item>
        <item>\u2023Contiene un alto contenido de hierro y vitamina C, A y K y muchas vitaminas del complejo B (destacan la vitamina B9 o ácido fólico, y la vitamina B2 o riboflavina).</item>
        <item>@drawable/perejil</item>
        <item>2</item>
    </array>

    <array name="acelga">
        <item>157</item>
        <item>Acelga</item>
        <item>\u2023Contienen altas cantidades de vitamina A, B (B1, B3, B5, B6, B9), C , E Y K.
            \n\n\u2023Es una fuente rica en minerales: cobre, calcio, sodio, potasio, hierro, fósforo.
            \n\n\u2023Son muy ricas en fibra soluble.
            \n\n\u2023Aporta ácidos grasos Omega-3, flavonoides y betacaroteno , luteína y zeaxantina.
            \n\n\u2023Las hojas externas más verdes son también las más vitaminadas.
        </item>
        <item>@drawable/acelga</item>
        <item>3</item>
    </array>

    <array name="cilantro">
        <item>158</item>
        <item>Cilantro</item>
        <item>\u2023Nos aporta vitaminas C, K y A. Además, es una fuente de minerales como el manganeso, el potasio, el cobre, el hierro y el calcio.</item>
        <item>@drawable/cilantro</item>
        <item>2</item>
    </array>

    <array name="cebolla">
        <item>159</item>
        <item>Cebolla</item>
        <item>\u2023Es rica en minerales y oligoelementos: calcio, magnesio, cloro, cobalto, cobre, hierro, fósforo, yodo, níquel, potasio, silicio, cinc, azufre y bromo; y también en vitaminas: A, B, C y E.
            \n\n\u2023Contiene compuestos azufrados; su sustancia volátil al cortarla es lo que produce irritación en los ojos.
            \n\n\u2023Durante la Edad Media se utilizaba como forma de pago y como regalo de bodas.
        </item>
        <item>@drawable/cebolla</item>
        <item>3</item>
    </array>

    <array name="esparrago">
        <item>160</item>
        <item>Esparrago</item>
        <item>\u2023Contiene fibra, calcio, fósforo, hierro, vitamina A, B1,  B2, C, así como ácido fólico y ascórbico.</item>
        <item>@drawable/esparrago</item>
        <item>3</item>
    </array>

    <array name="puerro">
        <item>161</item>
        <item>Puerro</item>
        <item>\u2023Es una planta originaria de Europa y Asia Occidental, ya se consumía en el año 4000 a. C. en el antiguo Egipto. Los romanos también lo usaban mucho en su cocina, de hecho, dicen que el emperador Nerón era un apasionado de las sopas de puerros.
            \n\n\u2023Tiene un alto contenido en vitamina C, B9 y ácido fólico, potasio y calcio.
        </item>
        <item>@drawable/puerro</item>
        <item>3</item>
    </array>

    <array name="remolacha">
        <item>162</item>
        <item>Remolacha</item>
        <item>\u2023Entre sus minerales están: calcio, hierro, magnesio, fósforo, potasio, sodio, zinc y cobre.
            \n\n\u2023En vitaminas: vitamina C, tiamina, Rivoflavina, niacina, vitamina B6, vitamina E, vitamina K.
        </item>
        <item>@drawable/remolacha</item>
        <item>3</item>
    </array>

    <array name="berenjena">
        <item>163</item>
        <item>Berenjena</item>
        <item>\u2023Contiene Vitamina A, B1, B2, C, ácido fólico y es rica en minerales como el potasio, calcio, magnesio, hierro y fósforo.
            \n\n\u2023Es baja en calorías, libre de grasa y posee gran cantidad de agua.
            \n\n\u2023La piel de la berenjena tiene nasunina, un antioxidante que sólo posee esta hortaliza que se encarga de retardar el envejecimiento.
            \n\n\u2023Este alimento ha de ser consumido siempre cocinado y nunca crudo. Esto es debido a la solanina, una sustancia que contiene y que puede ser muy tóxica.
        </item>
        <item>@drawable/berenjena</item>
        <item>3</item>
    </array>

    <array name="papa">
        <item>164</item>
        <item>Papa</item>
        <item>\u2023Es un tipo de carbohidrato complejo, lo que la convierte en una fuente de energía 100% natural.
            \n\n\u2023Tiene vitamina C, B6, B3 y B9. Contiene minerales como potasio, manganeso y magnesio.
        </item>
        <item>@drawable/papa</item>
        <item>3</item>
    </array>

    <array name="morron">
        <item>165</item>
        <item>Morrón</item>
        <item>\u2023Son ricos en provitamina A, C y E, en menor cantidad están presentes otras vitaminas del grupo B como la B6, B3, B2 y B1.
            \n\n\u2023En minerales se destacan el potasio, magnesio, calcio y fósforo.
        </item>
        <item>@drawable/pimiento</item>
        <item>3</item>
    </array>

    <array name="tomate">
        <item>166</item>
        <item>Tomate</item>
        <item>\u2023El 94% de este fruto está compuesto por agua.
            \n\n\u2023Es rico en vitaminas A, B, C, E y K; en minerales como fósforo, calcio, zinc, magnesio, potasio, sodio y manganeso; en bioflavonoides y en licopeno.
        </item>
        <item>@drawable/tomate</item>
        <item>4</item>
    </array>

    <array name="zanahoria">
        <item>167</item>
        <item>Zanahoria</item>
        <item>\u2023Es rica en varios nutrientes como Vitamina A y Carotenoides. También contiene Vitamina B3 (niacina), Vitamina E y K y folatos.
            \n\n\u2023Son una fuente de minerales como potasio, fósforo, magnesio, yodo y calcio.
        </item>
        <item>@drawable/zanahoria</item>
        <item>3</item>
    </array>

    <array name="ashwagandha">
        <item>168</item>
        <item>Ashwagandha</item>
        <item>\u2023La palabra o término "Ashwagandha" proviene del sánscrito "olor a caballo", que se refiere tanto a su olor característico como a su capacidad para aumentar la fuerza.</item>
        <item>@drawable/ashwagandha</item>
        <item>2</item>
    </array>

</resources>